結婚後，女人有咩得益？

結婚後，女人有咩得益？

做土皇后，有一個忠心奴隸
離婚可分一半身家

穩定收入

享受中出
財政共享
好食懶飛

本身做女係屋企唔洗做家務
嫁左基本上全屋家務我做

做女果時俾家用有得訓有得住
而家搬走左家用照俾，用多七八千交租同燈油火臘
多左老公個阿媽要關心

有咩得益？一齊住有得成日見
同愛既人一齊就開心

而家有幾多人結左婚女就完全唔洗做丫
我仲勤力過以前，因為支出多左

埋左單
一日唔離婚，生活都有保障，好撚過買年金

有生活保障

認真.冇.

只係女人冇得好似男人咁一生愛自由溝女溝到死為止

如果唔係我諗唔會有女鍾意結婚生仔

因為麻撚煩

多左個仔湊，仲要洗雙倍碗，仲要應酬佢感受睇人面色

好多男人結左婚真係當老婆係老母咁
繼續做人個仔，有人照顧佢三餐同家頭細務
當然唔係講個個都咁，有啲女人好懶我都知
不過覺得多香港人係俾屋企縱壞唔做家務
對個家冇乜責任心，呢種人結左婚都只會當另一半老馮

女人年老色衰，係會先甜後苦

我而家就有一堆碗未洗， 到底係再次屌個大仔去洗碗定自己默默洗左佢 ？
我就氹完個細訓覺， 返工攰左成日，尋晚訓得兩三個鐘
人地就今日放假，仲訓埋個晏覺，爭在未打返個靚j啫

難怪好多巴打話結咗婚老婆唔肯啪
咁忙，有時間瞓覺好過

應該問結婚後，男人有咩得益？
女人陀仔期間又要繼續番工，陀仔一來辛苦，二來大仔唔生性，仲要繼續做家務
到落左貨，餵奶湊仔又係女人
大仔繼續好開心咁瞓覺
女人第日又繼續番工搵錢
最慘個仔係跟男人個姓
我男朋友成日叫我學煮飯煲湯做家務
我真係屌9佢
佢養我唔駛我番工就話做全職家庭主婦
又要我出去搵錢，又要我放工煮飯做家務

買個洗碗機啦真心

結婚後,男人有咩得益？

連登係咪咁多好女仔
我識好多男仔結左婚之後做狗咁濟
日日聽老婆呼呼喝喝

如果個老公賺得多/上進/唔失業咪有保障

香港地有幾可老婆唔洗做野等老公養？

唔生仔已經解決好多問題
生仔棧大家攬抄

女人廿五歲後
大部分女人外貌都會開始走下坡
3字頭、甚至4字頭時更變老女人樣
如果無人要
成世自己食自己

嫁左人
可以食住個老公
將老公當工人洗
又可以有自己子女（有啲人好中意細路）
仲有人養
成世唔駛做或打份無壓力hea工
有咩野就交比老公諗同煩
有責任就賴去老公度
起香港做女人真係好爽
盡享東西方文化優勢

如果娶到一個唔係咁既女人
恭喜你
巴打真好命

上面班女肯定講d唔講d

土地問題丫嘛，有地方梗係買，婚姻神器黎架

可以日日西面，無得反抗

比班仔縱壞左

明顯啦⋯⋯

老公上進就話啫

普通家庭嫁左真係辛苦左
不過其實男人都一樣

唔好生仔
將風險減到最低

係呀始終本身住屋企食屋企
出黎住一定開支大左
要兼顧既野又多左
男女一樣啦

女人結婚都係因為唔想俾個社會label做失敗者之嘛

女人又唔可以好似男人咁一生放縱愛自由玩女玩到50歲

呢個世界有幾多個吳婉芳

有吳婉芳咁既質素既女一早嫁左俾有錢佬啦

洗鬼擔心年老色衰 冇錢 老公出軌 乜柒物柒

有返D自知之明既女一早嫁左人

因為呢個社會始終會label嫁唔出既女

如果女有得好似仔咁出去流浪返十幾年覺得睇夠呢個世界先成家立室

我諗唔會咁多女想早結婚

結婚對男女雙方都冇好處, 認真

你地話男人結左婚要做家庭ATM

咁證明結婚對男人其實都冇好處

係呀好多激氣野冇講
老公想打機買部switch 用屋企錢
半夜起身睇波搞到我都冇覺好訓

你地話男人結婚係將女神MODEL明星級既女私有化

拖出去見豬朋狗友好威威

但係溝到呢D女既仔本身都有返咁上下既外在或內在實力

咁洗撚結婚黎將條女私有化咩

女人後生幾靚都好, 老左都會年老色衰

睇下上一代果D女神明星 黎姿 乜乜

老左咪又係老

反而男人有錢話之你玩到釘蓋為止

而且就算冇錢都可以繼續玩落去

緊係食完一條女神級帶出去威完

再食過另一件, 食到自己d錢fing晒, 冇得再食為止

成個旺角D靚女我溝過晒, 我好威威

你睇下屋邨班mk, 由mk仔玩女玩到變mk佬為止

比起女人點解要結婚

我更加唔明點解男人要結婚

係呀
男人唔應該結婚
搵多啲錢，咩女都任你玩
再請個工人返屋企做晒全部家務
得閒咩女都帶返屋企咁先係爽

企硬唔好結
拖都唔好拍，一拍拖就俾女人綑綁
拍幾年唔結又話你不負責任

冇咁多錢玩靚女儲錢叫下雞都開心過搵個老婆返黎煩過老母

而且就算冇錢都可以繼續玩落去
緊係食完一條女神級帶出去威完
再食過另一件, 食到自己d錢fing晒, 冇得再食為止

講咁撚易咩
連登仔成世都做唔到啦，幫女人埋單結婚就得

講咁撚易咩
連登仔成世都做唔到啦，幫女人埋單結婚就得

講到尾結婚係為得益既我勸你唔好結
唔會有。

其實係雙向
一時佢得益我損失
一時我得益佢損失先會長久
我唔介意我3佢7

但唔好只得一方得益段關係係唔健康

男性，特別係東亞男性包括兒登仔，好多都食盡婚姻紅利而不自知。以前就話男主外女主內，一個搵錢養家，一個操持家務照顧老幼 各司其職。

但係新世代平等思想入嚟東亞社會，就變咗男女都要岀去返工錢，但女性除咗搵錢之外仲要做埋生兒育女操持家務照顧老幼買餸煮飯嘅責任。
社會上認為男性嘅天職依然係岀去返工搵錢，女性平等咗喇有得岀去返工賺錢，但依然逃唔開對內照顧家庭嘅天職。
姐係男性一直以來打一份工就得，但依家女性係要打兩份工，對外一份對內一份但淨係收得一份錢，對內嗰份工全世界都以為係老奉付出咁。

好多男性係理解唔到打理家庭嘅經濟價值，依家請個鐘點淨係抹下枱櫈洗衫唔包煮飯都要$100/ hr ，一日做兩個鐘，一個月做31日冇得休息都有$6200，計埋買餸煮飯點都有$10000up，姐係話如果作為丈夫一個月比唔到一萬蚊薪金/ 零用錢（唔係家用），其實係抵唔上妻子為家庭創造嘅價值。

所以男性前期追求嗰陣付出多少少去追求女性其實好抵玩，結咗婚就相等於多個賺錢勞動力+工人+保姆+孕母+飛機杯

當然啦實有人話乜都錢錢聲咁膚淺，的確生存在世冇愛情唔會死，但冇錢就實折墮，如果淨係想要愛情其實係唔應該結婚，結婚係令兩個人成為利益共同體，就好似兩個人夾份開公司咁，冇得計到100%均真，但都唔好令到是但一方嘅付岀同收益相對唔對等，正如你老細比$15000人工但要你做三萬嘅嘢無償OT你都覺得佢搵笨柒咁。

兩個人相處唔係講得益
咁你阿媽生你出黎，都要養你咁多年冇得益啦
養到你出黎做野俾家用佢，都唔知俾幾耐先填得返條數
樣樣都講利益不如你一個人生活唔好有任何交際就最「抵」

結左婚唔代表你成功
不過結唔成婚就會俾人話你失敗

其實係雙向既
一段關係但唔好只得一方付出段關會唔健康

邊個得益都好，最重要得益果方唔好有老憑心憑最重要

你睇下出面咩野點解單身女人年紀越大佢地擇偶要求會越高

就知呢個社會點睇年紀大又單身既女人

根本唔應該諗得唔得益

老馮老馮老馮

點解啲人成日打左個憑（音：朋）字

成為我愛嘅人嘅老婆

好多香港男人正一垃圾
有d老婆奴 仲話老婆係娶返嚟錫 癲㗎班友

其實真係雙向既
一段關係 真係唔好只得一方付出
如果唔係段關會唔健康

形成左個文化個唔健康既文化就係
給予者唔應該計
受惠者就計到盡

邊個得益都好，最重要得益果方唔好有老憑/老馮/老奉心態最重要

所以我唔明
點解啲女人咁恨結婚
明明未結婚前如珠如寶
結婚後就變左草
變左工人

但啲女人都係要去迫婚
why

娶老婆返嚟錫有咩問題

你睇下D人對女人上左年紀仲未婚既態度係點
咪知點解女人咁急要趕住結婚囉

男人鍾意自由
你估女人心底裡唔鍾意自由咩

呢位巴打一矢中的
講到尾
咪又係因為世俗眼光，朋輩壓力
但實際上十個結婚生仔後嘅女人十個都呻笨
結婚前做女俾人寵俾人照顧
結婚後你自己病左都要照顧人

最鐘意睇啲女人年老色衰比男人抛棄 然後催眠自己一個人都可以好好生活

逼婚嘅女人通常2種
本身自己喺屋企冇得做公主，想同個男人組織過個好過原生家庭嘅家庭(通常妄想有得婚後做公主)
第二係本身做開公主以為婚後都有得做公主

其實冇
婚姻真係墳墓黎

通常都係做比人睇

乜撚都唔駛做

咁男人生意失敗之後俾老婆仔女拋棄其實都好撚慘

以前咁風光咁威威

老左咁折墮

冇錢要打份下欄工

冇得做溝女王喇~~~

你以為離婚，個個女人都分到一半

個官會睇結咗幾耐婚，雙方經濟，有冇小朋友.
個女人經濟好過個男人分分鐘要分比男人.

就算個女人無經濟能力、有小朋友，個官判個男人要比贍養費，你又知唔知呢個世界好多渣男、賤種係會走數、失蹤.

無得益

結婚係將自己的權利減少一半 責任增加一倍

我唔想睇八婆奶奶面色做人
廢時拆散對上世情人啦

乜撚野
係驚30幾歲俾條仔飛左之後自己乜都冇炸
女人30幾歲又會俾男人嫌老

創業就無計啦

根本結婚都係結俾人睇
簡稱唔衰得
拿而家我嫁得出, 你地滿意啦, 唔好再笑我嫁唔出

其實得益，唔係淨係得金錢權力呢啲
情感都係其中一種得益，姐係你可以喺佢身上得到快樂滿足幸福平靜，呢啲都係得到嘅無形利益

唔係啦
仲有好多女人覺得結咗婚就happy ever after
eg本身成日溝女嘅男朋友會因為結咗婚就定性

其實點解一定要結婚

其實都唔一定係創業失敗

你睇下幾個月之前有單舊聞

個老豆都自殺死撚左十幾年

仲要俾自己個仆街女上報紙唱

唱到無論蘋果動定utube定lihkg

個個都屌柒到佢老豆, 明明死撚左十幾年, 都應該落28層地獄咁

呢D野俾我既感覺係

而家老豆搵到錢俾全家人過好生活 = 應份, 你係男人, 你要養家

老豆人到中年衰左, 接受唔到失敗所以癲左, 但係全家冇人關心過佢, 所以老豆癲上加癲 = 老豆你抵死, 你男人老狗, 發乜撚野癲, 少少野都頂唔順, 垃圾, 廢物, 衰左之後企唔返起身... ETC

其實男人衰左, EVEN好似呢條佬咁已經自殺死左十幾年, 都要俾蘋果動+utube+連登所有人bin c 唔會有人關心佢既內心 \/

真，男人先係受罪果個，唔鍾意又嫁，最後搵黎攪害鳩下一代

都話做俾人睇

Ex 就係咁 不能同意更多

好多都係求其搵個嫁
有幾多個真係好愛對方唔嗌交

岩
多數後悔 仲要唔敢離婚

咪就係
而家好多女都經濟獨立啦
如果唔係驚咩野30歲人生關口
D女應該想好似班仔咁出去流浪返十幾年
玩夠先結婚啦

你好慘 廢撚到咁
老婆唔駛做或打份無壓力hea工
有咩野就交比老公諗同煩
有責任就賴去老公度

on9
贍養費，分身家比個負責

我覺得男人比女人更需要結婚
可能係家族畀嘅壓力

雖然我見唔少老姑婆
但係我見更多男人一到某個年齡就豬扒都係肉
就算係基因有問題 肥婆 毅進 樣衰 八婆 港女 身高148都照殺

我會覺得係文化影響，公主係應該同王子結婚幸福快樂咁生活，迪士尼都係近年先冰雪奇緣由公主變女王

加上老一輩嘅思想依然不停叫你結婚，女性去到廿尾再好結婚唔係就變老姑婆，當你見到周圍同齡嘅人步入婚姻，自己仲冇著落就會驚，之後就求其唔理好醜捉個男性拿拿林結婚，某程度上係種Peer pressure

另一方面就好似部份男性咁諗，「女人到咗三十開始殘就唔值錢」，姐係都承認呢類男性係睇重女性嘅性價值同生育價值，去到三十冇十八廿二咁青春煥發，開始變高齡產婦，但好多外貌以外嘅特質，例如智慧品味氣度呢啲，係需要時間閲歷慢慢浸岀嚟。正如十八歲嘅少年同三十歲嘅男人通常都有好多唔同，但東亞社會，智慧品味氣度呢啲「男性」嘅特質唔多異性同世人追求同認同，所以咪咁多女明星去到四五十歲，上親節目影親相都係十八廿二時候嘅青春造型。

咩叫乜都冇？
但明明結左婚個生活質素會大大下降（嫁豪門另計）
生埋仔之後仲賤過地底泥

咁點解仲要迫個男人結婚
女人真係M底？

結果男嘅結婚後繼續溝女，放工就乜都唔理
女嘅結婚後變工人，放工返屋企仲要做家務煮飯湊仔

事實係條友已經睇透左自己既未來
自己唔會係果D50歲人無啦啦發達
我好威威, 以前你地日日睇唔起我, 而家我威返一次俾你地班賤種睇, 你睇下, 成個中環D女我玩晒
所以佢焗住求其娶條本地女
廢事好似d老野咁70歲娶支那雞

結婚後, 男人冇得益

真
我老母搵錢多過我老豆，我屋企唔煮飯，但好多家務都係佢搞，有時見到都覺得佢唔抵

但如果個男人係俾人迫婚嘅
你唔怪得佢wo
嗱，係你要結婚咋
咪你做哂啲家務囉

如果個男人係心甘命底去結婚
應承左婚後乜乜乜但又兌現唔到
咁就係個男人仆街囉

peer pressure, 社會文化風氣影響
人言可畏, 除非你縮返入自己老母個肚度, 又或者你屋企有錢到一個月俾幾萬你FING, 呢世都唔需要出黎見人
如果唔係點都會忌諱人地點睇你, 呢個社會點label你

仲有女人自己知自己事
男人鍾意女人年紀細 樣身材
女人老左樣身材開始殘
咁咪淆囉
咁咪急急腳捉條佬去結婚私有化囉
雖然而家結左婚都可以出軌 / 離婚

睇住身邊個個結哂婚會諗自己係未夠鐘姐
廿中都無呢個諗法 嫁左代表d咩
香港地有少少樣你驚無仔埋身咩
而家打機玩成就解鎖？
呢個年代咁多醫學美容 女人30幾就年老色衰應該檢討下自己而唔係趕住嫁囉
比你嫁左又點？老公嫌你黃面婆唔可以偷食離婚架？
當結婚係人生終點d人真係好無知
你睇到老豆老母都唔會日日拖手啜啜啦下話
重多左野煩
做女不知幾好 乜撚都唔洗煩

即係上面所講既社會壓力，朋輩壓力啦
自己明明被呢樣野迫害緊
點解唔起身反抗呢個制度
連登仔明明做慣抗爭者
識反777、刁帝、拜登、乃至無形既共產主義、BLM, deep state
但係對於愛情同婚姻就企左起度任人宰割

THIS IS HK
每個人既人生都係為左跟風
好似玩動森 幾年前個Pokemon咁
個個爭住解鎖成就
爭住過關

你老母真幸福 唔講唔知你老豆係李嘉誠

連登男user多過女uesr
男user緊係幫返自己同性講野
一齊踩d女
咩野女人過左30歲都係咁冇自知之明 etc

不過最好笑係香港女人都係奴隸黎唔抵幫
因為佢地唔會幫返自己同性講野
反而會調轉槍頭用返男人把尺去度自己同性

為咗離婚而結婚？

其實香港就冇乜分身家嘅例子岀現，外國呢方面離婚要分一半比對方就成日喺新聞見到。

贍養費呢個係香港同冇冇分別，你唔比法庭係吹你唔漲，你比一千幾百當贍養費都係吹你唔漲，再唔係改電話號碼搬屋拍拍囉柚就潛水失蹤都係奈你唔何，唔係年中點會有咁多單親媽媽要獨力養小朋友。

同埋香港分身家係雙方的，男方都可以分較富有嘅女方身家，但係香港唔多重視女性為家庭帶來的勞動價值，所以如果物業公司得男方名，女方又冇銀行記錄或者其他證明文件，證明有份供樓打理公司，其實係分唔到幾多，甚至完全分唔到，唔係就唔會有咁多中年家庭主婦唔敢離婚。

現實一定係相反
成班狗公做兵做到冇哂尊嚴
男人會調轉槍頭用返女人把尺去度自己同性

都要嫁俾有錢佬先有得分一半身家
嫁俾連登仔呢啲公屋後代有乜身家要分

淨係見男人娶唔到老婆，冇見過女人嫁唔到老公
女人想結婚好容易，無底線咁放低自己要求就得

其實結左婚就應該盡快資產統一
男人成日以為咁咪比人check住晒自己用左幾多？ 其實呢個觀念係錯
當d女人以為結左婚就可以唔使做 盡情咁使盡男人既時候
我就一結婚已經搞晒聯名戶口 自己唔會留私己 有咩都係聯名度拎
當個女人要求收咩禮物要咩驚喜既時候 我就會係聯名戶口拎錢買 保留收據 仲有咁貴買咁貴 有咁驚喜做到咁驚喜
今次唔夠勁就下次再送貴幾倍 送到佢驚
佢自己望返個戶口 見到d錢暴跌就會明白 使男人錢同使自己無分別 好快就會變一個知慳識儉既女人

享受做免費雞

LIHKG仔成日ff自己好有錢驚俾條女分身家
事實上當佢地去到之前失業潮3個主角既年紀
應該連去金鐘老麥GATHERING既錢都冇

啲連登仔成日開口埋口話做女人好爽離婚分一半，「我好驚俾女人分身家」
問題佢地戶口得三百蚊 食餐飯都唔夠
分咩身家 律師費都唔夠俾 分150蚊俾前妻咩

屌真係on99

你去到全球首富頭10先好話驚人地分你身家啦認真

戶口得幾百蚊住公屋學人話分身家

冇十位數都唔好學人話分身家
金鐘連登仔越黎越低質

醒起English，佢當選總統嗰陣時好多人，男人女人都有話佢好慘同「唔講規矩」，女人唯一人生之道就係要結婚生仔，班友話女人學男人打拼事業做總統，唔好地地結婚生仔，冇香火傳承冇得繼後香燈，鄧佢祖宗丢架之類

心諗人哋English係注定要上歷史嘅人，過多百年人類未滅絕都會有佢嘅故事傳世，而追求所謂香火嗰啲人，過多三代到你個孫嗰陣就唔知你埋喺邊啦

真啊，成日講埋單。老實講有幾多個家庭係容許到個老婆唔洗返工先，好多都係男女各打一份工，一齊捱㗎啦

我成身加埋得100蚊起身
好驚行出街俾人打劫呀

其實結婚之後不嬲都對雙方冇咩得益

上少啲連登
多啲出去接觸吓個世界啦
井底之蛙

你見劉淑儀 飯蕉芬 鄭月娥 老鼠芬都嫁得出就知乜事

你唔好結婚
一離婚戶口得50蚊
驚你破產

男果D咁講算鳩數啦
但係連女果D都係咁講
抵東亞班女世世代代冇自由

當一個人(不分性別)威到好似英文咁
有冇成家立室已經唔係問題

你一開始個前設係利益，但呢様野好多女人think beyond benefit , 點討論？

同啲公屋劏房窮撚生仔一樣，講明先我唔係批評佢地，而係有時見佢哋嘅生育理由係為咗「繼承」就想笑，繼承你間60年樓齡嘅爛鬼公屋，繼承你窮柒矮毒嘅DNA

老老實實話想養兒防老收家用都冇咁好笑

台灣啲奶奶咁變態 小英唔嫁係有道理喎

講到香火 我老竇老母係50後都好少拜山

係香港，只要唔係富豪級 （eg住淺水灣獨立屋呢類既富裕家庭
其他家庭9成9兩公婆一齊返工拼搏供樓交租

香港有9成都係普通家庭
佢地冇父幹 錢又搵得少 單靠個男人收入根本撐唔起頭家 一個家庭靠個男人搵得個18000（月入中位數）根本好快餓死 邊有可能有女人唔洗返工 諗嘢現實啲啦屌

除非你真係諗撚到條條女都嫁到頂級富豪呢類大人物
如果唔係 9成香港女人 日頭返工 夜晚放工仲要做家務 辛苦到痴線

我都識得個
30幾歲人搵得萬幾蚊
老婆又係搵得萬幾蚊
好彩有間公屋兩公婆住
話一定會生仔

人人有自己生活方式我唔judge

不過只係心諗佢本人又唔靚仔
(我話佢唔靚仔已經好俾面佢 )
又冇錢又唔上進轉下工
人地做HKTV MALL司機都40K一個月

佢貪舒服30幾歲人打份舒服工萬幾蚊
咁都仲想生仔
條友話個個都唔生既話人類會絕後 \/
冇得救

有冇勸吓佢唔好生 害死個仔女 將來上連登呻自己老豆係死仆街 冇錢學人生

計利益嘅話我老婆唔應該嫁比我，娘家有錢到，都肯陪我過人世

咪就係
結婚 尤其喺香港呢d 生活COST咁高既地方
結婚對男女雙方都冇好處
男同埋女一結左婚, 份糧就要拎出黎共產
以前每人搵萬幾2萬蚊
D錢自FING自儲俾自己父母
而家要共產俾埋對方父母
一句講晒, 對方老母有CANCER要錢醫, 你幫唔幫

現時女人獨立又有經驗能力
女權當道
結婚對佢地黎講
唔一定有利益
有錢又未必選自己
好男人又比人一早mark實
剩番豬頭骨既 .....
呢個時候女人未必急住將自己埋單

其實好多人根本冇思考過結婚既意義
純粹人有佢有，過左幾多歲未結婚就驚俾人笑
寧願求其嫁個人
完全唔知咩心態

冇, 算吧啦, 佢個人本身就係唔知點解好有自信果D

冇工人都嫁？

女方老母有CANCER，男仔要比錢醫
男仔自己老母有CANCER，男仔要比錢醫，女方幾句問候就得

如果你話有咩好處我覺得ok
但得益就真係利字當頭咁
樓主仲要講咩你三我七
感覺好交易

對唔住
起我底就知我d post 膠味濃，以for fun為主

估唔到咁多巴絲認真回

香港除咗李嘉欣 徐子淇 呢啲富豪新抱 真係唔洗做之外 香港有咩普通家庭女人係唔洗返工架？我未見過

就算兩公婆都係上咗車 叫有少少積蓄 佢哋都想再拼搏搵多啲錢 俾仔女好啲既生活 例如 玩興趣班 出國留學

組織家庭其實開支好大 除咗衣食住行 仲要俾家用 留啲錢應急

九成香港家庭靠一個男人返工根本冇可能組織到家庭 只會好快餓死 要日日捱麵包 訓劏房 先搞得掂

連登仔唔知身邊識咩人咁巴閉
一開口就話女人結婚之後一定唔洗返工！！
可能連登仔身邊識好多富豪級太太掛
富豪級新抱就緊係唔洗做啦

現實係普通家庭個啲兩公婆都做到好辛苦㗎喎

無錢請工人生乜撚野仔
你地咁撚自私 祝生弱智
死扑街

算啦你睇呢個post就知幾多連登仔認為女人結左婚就完全唔洗工作同付出
經濟上完全由男人養，然後家務又乜都唔洗做，仔又唔洗湊

可能佢地屋企個阿媽係咁卦
覺得全香港女人都係咁

我有個女好似小英咁叻我話知佢嫁唔嫁啦
繼後燈火有咩著數
明明人口已經過盛d思想重好似第三國家咁落後

你點知？你訪問過全部家庭？

見得最多係雙方拎錢醫男方父母，新抱仲要on call陪去醫院甚至辭職照顧老爺奶奶，如果新抱唔願意，咁個責任就會去咗男方嘅姐妹身上

而女方嘅父母有事，姑爺就未必會岀錢又岀力了

我知實有例外嘅，不過我身邊嘅親人，上述情況都岀現兩次了

點解男方屋企人當你地透明？

睇老公面色
睇老爺奶奶面色
睇埋佢全家面色
女人結婚都係受氣多㗎

除咗嫁頂級富豪個啲

有工人先嫁連登仔又會屌 拜金臭雞

係

前幾日呢度先有個絲打見我話同老公一齊一年就結婚
問我係咪真係鍾意我老公，以為我趕住求其搵個人嫁
事實係我為左唔好嫁錯人之前有個ex求左婚最後都冇結
因為對的人一定係重要過你幾歲幾歲要結婚
然後果位絲打話佢跳唔出心理關口
身邊人都結婚，佢未結會俾人笑
寧願嫁個唔愛既人都一定要結婚
真心理解唔到呢啲思想夾硬結完一係咁就一世
一係過幾年三十幾四十先離婚
咁樣叫「達成」左人生成就就係好咩

你完全迴避左上面絲打講既問題

港女有無
淨係講懂男人呢三個字佢地都唔識

你認真回佢地會當睇唔到
總之香港女人嫁左做蛀米大蟲有老公養
離婚又分你一半身家月月有贍養費一世無憂
其他野我睇唔到、聽唔到、唔知道

咁連登仔老母一定好有錢 日日做少奶奶
我睇下佢地可以點駁

你自己除左性以外仲有乜可取之處？

呢個咪所謂既保障
生存上

唔好同屋企做女比
同自己住比
正常社會20歲就搬離屋企，係香港咁崎型

有無女人同呢班人結婚？用下腦先

其實我覺得單身仲開心
自由自在 唔洗湊仔或睇人面色
又唔洗花時間同錢出嚟拍拖
可以有大把me time
但一諗到以後會被標簽為「嫁唔出」「剩女」就有壓力
好似年紀大但仲未結婚=你有問題/你無吸引力
三十歲後女人嘅market又會越嚟越細
所以咪咁多女人急住結婚
講到尾都係社會壓力

唉我唔知有幾多個年輕女性會睇到呢啲，生於東亞嘅你哋除非想食性別紅利收兵收到三十五歲，唔係你嘅路係會比男性狹窄少少。

戀愛可以唔諗現實，但婚姻本質上係為咗保障財產將兩個人變成利益共同體，唔好信男性嘅甜言蜜語唔好無套小心性病，唔好輕易懷孕，除非信佢結婚後養你你做少奶奶，佢有錢嘅話佢嘅物業都唔一定落你名，佢間公司你都唔一定有名份。

佢冇錢嘅你更加唔好信，你做家庭主婦，將自己嘅未來壓晒喺他人身上，男人感恩對你好你先有運行，唔係你做家庭主婦做到冇謀生能力，十幾年後人哋一腳踢開你先發現自己已經比人養廢咗，喺社會上冇求生能力就太遲，唔係要你做醫生律師，係起碼點都有一技防身有份711嘅工作都好。

香港社會唔保障家庭主婦，你返工幾十年最後多多少少都會有積蓄有強積金，你唔返工做家庭主婦，幾十年之後你男人起碼都有幾十萬，佢唔願意分享你就乜都冇。

你可以隨意拍拖，唔好聽男性講咩「拍拖次數多過三次唔要得係雞係公廁」之類嘅話術，你揀興趣都要試過游水畫畫跳舞閲讀等先知你真正鐘意邊一樣，對人都係一樣，唔係叫你一腳踏兩船，而係未確立關係前認識多啲人同唔同人來往約會，去搵你心儀對象係咩類型嘅人。

唔好咁犯賤，如果對方又唔靚仔唔肯為你付岀脾氣又差唔尊重你，就唔該你唔好中個頭埋去。佢靚仔你望住佢都賞心悅目；佢肯為你使錢付岀，你都得到實質上嘅利益；佢唔靚仔又冇錢，但佢識尊重你令你開心，咁你都有精神上嘅好處。總之就唔好比鬼迷咁揀個一無是處嘅男人做你伴侶。

可以統計下全香港有幾多已婚二人家庭屋企有工人
我唔係果個level既人sorry

大把窮撚都有女啦
按照你呢個邏輯
咁香港冇撚曬窮後代 得返富二代啦

我媽話我嫁唔出，佢會冇面喎
我叫佢睇下自己結咗婚過得幾撚慘，佢話好過嫁唔出咁失敗 就算離婚都證明曾經有人要過
應該好多女人都係咁諗先會趕住30歲結婚去證明自己有人要

你又識條春
答咗你分身家嗰part又笠水

連登仔一定當睇唔到
隔一排又會出post屌

錢係同受氣係成正比
越有錢越閪
淨係閪面都閪死你

除非你本身都係有返咁上下錢
根本班老嘢心態就係 竹門對竹門 木門對木門

D人讚你為頭家抵得諗, 忍得, 係好老婆, 肯等條佬浪子回頭

我覺得只係客氣安慰說話, 人地個心裡面應該恥笑緊佢

錢到一個程度只係一個數字
你既程度一定唔差

所以話香港人不論男女好多俾屋企縱壞
出到黎自己生活冇老母冇工人就大安旨意乜都唔做

唔係透明嘅，係大家都唔多想理個末期癌症嘅死老野個波係咁推嚟推去，幾個新抱之間互相推嚟推去，得老野個細女肯理下佢

你錯啦
我見過大部分都係老爺奶奶屋企好撚窮 住公屋 兩個戶口加埋都唔知有冇20萬
都夠膽死擺款 當新抱工人咁使㗎喎

連登仔睇唔到聽唔到見唔到

諗住食撚住條女
條女離婚年紀大都唔會有另一個人要

又係你？問過娘家有幾錢

真

同埋啲窮人家庭 老人家通常真係冇乜禮貌冇家教
佢地思想好傳統 已經不合時宜 又唔肯改進
例如 男尊女卑 男人一定好撚勁 女人一定好撚廢 所以女人要做屋企阿四

所以通常屋企越窮 老爺奶奶越閪

唔知上黎呻老婆唔肯搞個堆有冇幫手做家務
冇細路都算
放工累到仆街仲要湊仔 煮飯洗碗 訓覺禁電話時間都冇
老公就做大爺r腳趾 轉個頭又話要屌西又乜又柒
跟住走上連登圍爐話老婆性冷感

Btw 推介大家睇下呢條17分鐘關於男人講韓國女權嘅演講

嫁個有經濟實力先係，嫁個垃圾點算？
有d話嫁比愛情，有情飲水飽，保條撚障咩

咁你咪查下贍養費係男人定女人負責多
仲有層物業

人人都當另一半老馮，咁屋企野邊個做

婚姻真係戀愛墳墓黎，都仲有咁多傻人上釣

你都可以捽返個靚碟

廢柴港男就係咁大口氣 搵得個萬幾蚊一個月 冇父幹 學人話養妻活兒 結婚之後要點大富大貴 真係笑撚死人 叫條廢柴去非洲啦

Hi施

佢養我唔駛我番工就話做全職家庭主婦 - 你都算好，我果隻呀，養埋佢唔洗做，我放工都要叫我湊仔洗碗洗奶樽

條傻鳩係咪上得太多連登

真係So9Sad
點解你地經濟能力麻麻 個男人咁廢 你地都生仔？真係好鍾意小朋友？

可能唔小心搞大左

搵埋比你睇

本港現時約有58 400名單親人士須養育18歲以下子女，佔育有未成年子女家庭的8%。1註釋符號代表本文中，香港的單親人士指(a)與18歲以下子女同住；及(b)因離婚或分居原因而成為單親的人士，不包括未婚及已喪偶人士。 由於需要扶養子女，不少單親人士會與前配偶訂定贍養費安排，但亦有因收款困難而卻步。根據政府統計處("統計處")的一項調查，2015年所有應獲贍養費的離婚人士當中，41%未能從前配偶取得全數贍養費，但他們大多數(88%)沒有向法庭申請追討欠款，原因之一是法庭程序相當繁複。2註釋符號代表此統計數據涵蓋所有離婚或分居人士，不論他們是否育有子女。請參閱Census and Statistics Department (2016)。 鑒於多達三分之一單親家庭生活在貧窮線之下，社會上一直有聲音要求政府設立獨立管理局，代表受款人收取贍養費。

不少人亦會擔心婚前其中一方已管有的資產，離婚後會被不公分配。假設夫妻其中一方婚前已擁有一所物業，但由於法律會假定二人於婚姻期間，合力支付家庭開支及共同累積財產，故法庭一般會視該所物業為雙方共同使用或管理的資產。

明未呀 女性創造嘅家庭價值洗衫煮飯係唔認受㗎

睇吓外父住邊做邊行，幾個女讀咩學校都已經知啦

好多中同嘅父母離咗婚，判咗男方俾贍養費，但聽佢地講係成日都唔俾又搵唔到佢
隨便google都見到大把呢啲例子

搞大咗 唔一定要生
應該衡量自己有冇能力養先
無謂到時辛苦自己又辛苦個仔

我唔知佢乜原因
但我好肯定佢真係嫁錯人

如果兩個都唔做又唔請工人
咪遲早嘈到離婚囉

我聽啲結幾年離婚case都不外乎呢啲芝麻綠豆小事

純以利益講 she deserves better

連登仔會扮睇唔到

好多男人所謂嘅「養家」，就係每個月dum舊錢比你，買餸育兒人情往來孝順老人乜乜物物都喺係呢舊錢度岀，唔夠使有時女人仲要自己pt補貼，仲要比人話就女人大使唔識「持家」，唔諗吓女人做咁多野係一蚊都冇得掙，都on9做保母工人仲要冇糧岀

唔係廢柴嘅好男人唔使理我哋講乜

廢柴港男：我每個月俾三千蚊你 養你！你唔洗做！你睇下你幾幸福！夠你unun腳過世

食餐omakase都冇撚咗啦三千蚊

冇
最好唔好結
離婚好麻煩

乜唔通男人就唔使睇老婆面色唔使睇外父外母面色？幾多男人買台遊戲機都要走私咁走 幾多男人比外父睇唔起搵唔到錢呢啲又睇唔到？
呢啲嘢男女一樣㗎咋 唔該唔好講到自己有幾慘幾委屈 覺得自己會受氣一開始做乜仲要結？

咁在意人地見光，不如女人做好心理防禦好過啦，一句話累自己一世，有細路果班累埋下一代

真心如果婚姻唔幸福要做工人保母免費勞動力加飛機杯，不如嫁去歐美仲好

佢地覺得東亞女性冇咁有攻擊性夠溫馴，係做妻子母親嘅好人選，既然係咁不如揀個女性地位高嘅國家男人嫁過去，做嘅家務輕鬆啲，老公打你罵你對你唔好唔比錢你都可以報警，當地法律起碼會保障你嘅權利先

冇工人咩 唔好講到女人擔起成頭家啦

你扮緊離地撚劉鳴煒？
個個屋企都一定有請工人？

笑死成班傻撚係到討論得唔得益

成世唔結婚咪得囉

女人唔係淨係睇生存價值，仲有人格魅力
而且你相信你都有選擇權

新世代平等思想入嚟東亞社會，除咗男女都要岀去返工錢，屋企家頭細務男人一樣會做。仲係以前男主外女主內咩。 男人一樣有手有腳可以做家務，點解直接assume男人唔會抹枱抹凳洗衫煮飯洗碗清潔。

毒撚一個人住依家咩都自己一腳踢
日日返到屋企成日自己一個人想搵個伴
洗多隻碟洗多機衫又有咩分別
結婚都係想搵人陪
寧願全副身家俾晒老婆都想結婚
依家隨時一條友死咗都冇人知
唔想變成腐肉先俾人發現

男版here
而且有工人變自己做

我下個月結婚，已經預料到同你同一命運。佢打份hea工問我點解要OT

咁仲結？

已經好貼地喇喎，有冇條件請，請唔請工人一早就知，所以結婚係informed decision, 咁都要踩落去怪邊個啫

唔係個個女人都有機會嫁條件好既男人
大把女人同個公屋窮撚結婚
結婚之後返工放工做家務

邊有咁多條件好既俾人揀

如果你有為家庭服務就好 咁你就唔係我講嘅嗰類人

我係講緊個普遍現象，可能我哋老豆老母嗰輩會多啲呢類情況發生。

同埋唔係假設男性唔會做家務，係社會假設女性一定要做家務，係應份係老奉，男性得閒拖下地洗個碗就係好男人，女性做足365日就係應份係天職。

同埋後生女好易比男性嘅話術呃到

有時係兒登見有人問好愛女朋友但佢想分手點算 下面都有好多留言教路中岀搞大肚生米煮成熟飯 到真係生咗之後又比母性激素搞到放唔低個仔 局住同個唔鐘意/ 唔滿意嘅人過人世

個男人擺明就唔會請工人ga la
如果個女人仲要迫婚
係咪即係抵死？

我試過真係定時定候幫前度做家務當正老馮
試過叫佢做 拖勁耐都唔做 佢做左我都唔放心 要再做多次
最大原因都係因為佢老母由細到大都唔洗佢做家務

絕大多係 搵人埋單，同埋心理上想生仔或女。極少屬於真愛或本身太聰明，唔結婚。女人結婚=投資落一張飯票。大部份利益係離婚或老公死後獲得。自行上google睇女富豪如何起家。

好奴

條女很清楚收兵好過嫁人
年過30先焗住要搵人賣單咋

咁你老母嫁俾你老豆咪投資落一張飯票？你老母實好有錢
用下腦 上少啲連登 多啲接觸社會啦

女仲自由喎... 想屌就屌，唔洗求人
閪唔臭通常冇咩阻滯

你嫁得衰啫 我老母乜都唔洗做 日日做瑜珈 行街 行山 工人做晒

又用上進嚟包裝搵得多，我識好多人做嘢勤力，收工仲要進修，都俾條女話唔上進派帽

你以前乜都唔撚做，而家做嗰少少又阿支阿咗

不如叫個社會唔好笑鳩啲年紀大未結婚嘅女人先啦

佢去到40點都冇晒外在吸引力啦
你估人人吳婉芳咩

結婚又話人做雞搵飯票
唔結婚又話冇人要

你老豆同你老母結婚 你老母實係搵人埋單 搵飯票 日日做少奶奶啦
金鐘連登仔on99

咪就係

首先炸撚左成間垃圾cctvb去

我冇睇好多年但食晚飯屋企人開住

都成2021年cctvb仲宣傳緊女人人生有時限，女人幾十歲未結婚=好大獲呢啲思想

cctvb果然係蟈家維穩機器，驚死你班人思想會跟住時代進步咁

講到尾咪又係死人父權思想累事
男人周圍扑=奔放自由，女人周圍扑=淫蕩
計我話好似美麗新世界咁
唔結婚生仔，同人地有feel就扑不知幾正
用父權lock死女人，女人只可以跟死一個佬
進而變成男人搞到被迫結婚埋單食晒回力標
都on撚99

咁我冇你阿媽咁幸福
我諗香港好多家庭都同我差不多

我本身咩都唔需要做
嫁左就知阿媽偉大
我冇怨言，只係列出婚前婚後分別
唔好嫁個普通人又幻想結完婚可以做公主

叫女人做好心理防禦乜鳩乜鳩，個問題係啲仆街文化仲講緊女人襯後生好嫁好生仔，防禦到幾多啊點解唔係一齊去改變個文化，無論男定女幾時結婚都冇問題，想幾時結就幾時結，唔結都冇所謂
不過連登仔仲笑鳩緊啲惡毒女上司一定係未結婚乜鳩呢啲賤種文化應該有撚排都唔會改到

連登仔自己係仔，係既得利益者，點會想改變現況，佢地平時失敗開，而家難得有得笑人wo

自由？扑多兩次嘢又話人係雞
自由？我唔係好見到囉

因為男人話女人扑野扑得多係不守婦道
所以男人同人扑過野之後男人要對嗰條女下半世負責任
低班男人死

咪臭係
乜都係班男人講晒

淨係揀啲條件好嘅又話啲女人貪錢係雞唔揀又話踩落去怪邊個揀單身啦又話老姑婆笑鳩人哋唔結婚
答案:女人就係原罪

就係叫唔郁社會咪改變自己

俾錢咪有囉

自己賺錢買部 switch 都要問過你？

你宜家都叫唔郁政府俾自由民主你，係咪又改變自己話宜家咁樣已經好好？
叫唔郁社會？乜有叫過咩

想講要改變呢種性別結構同文化首先咪就係要自己個思想唔受呢啲嘢所束縛 但原來講完出嚟係會俾人屌

佢lur 左幾個月啦
因為佢自己冇錢買，最後我話不如用屋企錢買
我地每個月租同洗費都係一人一半拎筆錢出黎
咁之前幾個月有淨錢，而家又未有得去旅行
我就話喺果筆錢度拎出黎買switch囉
都係屋企電器黎，雖然我唔會點玩

你係要覺得我老公搵幾多自己洗幾多我都要管既隨便你

男人會屌撚柒死你
最好笑係連女人(上一代+同輩)一係就出聲屌鳩你, 一係恥笑你, 一係就企埋喺男人果邊打壓你. 一係就唔夠膽出聲. 所以女人都是奴性重的.
想反抗呢D傳統賤種思想 = 以卵擊石

本身已經恐婚
睇完呢個Post
更加唔想結婚

其實未婚女同事/上司唔惹得係事實
但係諗深一層人地都好慘，係父權社會逼到佢地心理咁唔健康
男人想單身都話可以靠叫雞同睇av 解決性需要
女人單身真係慘到一個點
想叫鴨都冇窿路，就算有道德包袱都太大
想捽下碟，但係d av套套都係咩ntr 強姦中出x連發
女人角度點接受得到
結果冇發洩渠道，搞到心理唔平衡
結果連登仔助長父權打壓女性既同時，自己又喺呢d女性身上食左回力標

你老公都幾癈下

你班女人未結婚之前成日有好處就話要 gentleman,女仕優先，無着數時就話男女要平等，咩着數都比你地攞哂
明明驚自己嫁唔出，迫個男人娶你， 結完又話結婚對女人無着數
女人真係麻撚煩
男男先至好

單身搵人扑嘢，有sp又會俾人話係雞又剩
食回力鏢咪繼續屌女性話啲女人心理有病，繼續label果班女人，繼續打壓
連登仔根本永遠立在不敗之地

呢度就係咁
女人嫁個男人有少少家底就話你吊金龜、雞
公一份婆一份又話個老公廢
廢唔廢我自己揀，我又冇日怨夜怨佢養我唔起我仲要返工

係你地唔信香港有「正常」會付出既女人
個個女人都係貪錢貪舒服唔付出

屌你老母 講到男人唔撚駛做家務 買餸煮飯咁

想揾鴨去跳老舞咪得囉

有好多真係完全唔做
失埋業日日係屋企都唔會做

以卵擊石之後話你改變唔到社會咪改變自己

唔係理傻鳩樓主
係段感情一味計算得失

之後俾人擺上網恥笑
男人幾十歲人溝後生女 = 正常，你好威呀，好羨慕，你好勁，可以拎出嚟晒命
女人咁做 = 男女雙方一齊俾公眾恥笑

未嫁 同居已經出現緊呢啲問題

我個留言突然多左勁多負皮
又話我廢，以前唔做家務
又話我老公廢

總之唔合佢地世界觀價值觀就覺得你唔岩

岩呀，我都話，如果你想我攪， 得，幫手做家務先

分身家？ 應該lihkg 標準答案

唔好咁介意人地點睇啦，把口生喺人地度

我未生呀
生仔個case係我同事
見佢陀仔好辛苦
又瞓唔倒又腰骨痛

搞錯咗添
但係大肚都返工真係好辛苦㗎喎
有咗個陣成日作嘔又腰骨痛頭暈冇食欲 點返工

好多人係期望個男人做左老豆會成熟，係成熟左少少少少既
但要做老豆原來要求係更高，成熟少少少少係唔夠

你老豆有錢唧

除咗成熟 要有錢
如果唔係千祈唔好生
辛苦自己又累死下一代

我見好多男人都係照喺度打機
小朋友大少少咪會一齊玩囉
平時都係坐埋一邊打機

啲諗法奇怪到 個例子男人改做中國 女人改做香港人，其實一樣咁通順喎，咁即係坐以待斃就OK?

想講一開始女權興起嗰陣都係啲女人意識到社會結構例如階級同父權問題，對佢哋嚟講嗰陣呢兩樣嘢其實都係霸權嚟，對佢哋嚟講反抗都係以卵擊石，咁女權嘅思想又會流傳到落嚟喎

不過都係嗰句啦，上少啲連登你個人會開心啲

真
一層樓都無揸手
車又無架
分條毛

分佢兩餐麥當勞錢

有咩生活保障

多左個女湊，仲要使雙倍錢，仲要應酬佢感受睇佢面色
係咪覺得掉返轉都講得通遇人不淑嘅嘢男女都有機會發生 唔好講到自己慘委屈係因為自己係女人

同窮撚一齊有冇生活保障

你以為個個女人都有能力嫁入淺水灣8千呎豪宅做少奶奶？

樓主老母係咁？
日日攤喺屋企 咩家務都唔做 勞役你同老豆？

係 千祈唔好結婚

見過差唔多嘅例子
個男人仲要返屋企唔會同個女人講嘢
一返到屋企就訓覺

White trash 咪仲嚴重
你都未見識過啲右派白男係點諗

唔係假設男性唔會做家務，係社會假設女性一定要做家務，係應份係老奉，男性得閒拖下地洗個碗就係好男人，女性做足365日就係應份係天職。

右派白男咪姐係美國撐侵嘅鄉村男性

信教要妻子順從同服侍佢地 女性冇權墮胎 丈夫有妻子事務嘅決定權

應該話 女人唔做家務=懶
男人唔做家務=正常

明明而家女人都要出去返工 又唔係全職家庭主婦
香港父權社會到

無錢唔係話生仔
根本唔應該拍拖

無錢就一個人好好反省下
諗下點搵多啲錢

無錢拍拖係唔會開心
食餐飯都就住就住
何來快樂

唔好話生仔

好多男人唔係唔做家務
係唔識做

但我覺得呢個唔係文化問題
係智力問題

仲有老婆生完仔 老公留兩滴馬尿話「老婆辛苦晒」打卡放social media就係好男人，之後餵奶換尿片掃風打疫苗睇醫生就係老婆做晒。產後抑鬱同老公呻話湊仔好辛苦想佢分擔下，條佬就話返「我返工養你哋兩仔乸都有辛苦乜乜物物」

喪偶式婚姻，喪偶式育兒，男人又贏

有咩識唔識姐
咪又係手板眼見功夫
小學生都識
唔識定唔想做
心知啦

咁老實講，如果要開心快樂，其實唔係有錢到唔使打工都唔應該拍拖生仔，聽身邊有結咗婚既同事真係個個月燒錢燒到冇錢剩，明明兩公婆夾埋搵十萬，淨係養個女都養到叫救命

呢種先係大多數現實情況

我試過幾次同班fds打邊爐

一個可以唔識洗菜
另一個西生菜同唐生菜都唔識分
仲有一個直情洗碗打爛碗

我覺得佢哋真心唔識

智乜力問題
男同女大家都有手有腳
喺屋企有老母姐妹做
結咗婚有老婆做
呢班友淨係喺拖地嗰陣抬高隻腳就得

又唔係啲乜高深野，講得難聽啲智障人士經過訓練都識做基本家務，真係咁蠢有智力問題就咪鬼返工揸車，容不易搞岀咩意外岀嚟，拿拿林讓個位岀嚟返屋企幫老婆煮飯仲好

智力正常的男/ 女唔使駁我

我覺得起碼有份工
份糧要夠洗同有錢剩
仲要搬到出嚟住 租個套房都好過無

一個自立能力都無嘅人 講咩拍拖

well said

我試過幾次同班fds打邊爐

一個可以唔識洗菜
另一個西生菜同唐生菜都唔識分
仲有一個直情洗碗打爛碗

我覺得佢哋真心唔識
好似你咁識 現實生活中佢哋根本唔洗學

老實講 我識係因為丫媽迫我學
怕我去外國讀書會餓死
同自己本身鐘意煮嘢食

好似你咁講*

咪移民囉
講be water講左兩年啦，你估真係攬炒/焦土架咩

太過介意人地眼光同社會個norm咪受束縛

家務呢D野, 自己唔做咪請工人囉
講到尾咪又係窮撚嘅問題成班回自己有做家務好似高人一等咁

有咁好老婆我都想搵個

係香港，如果又要結婚生仔又要生活到開心快樂，對一般人黎講基本上係無可能
上面咁多怨氣講到尾都係錢問題所以結唔結婚係睇個人選擇，講咩文化壓迫朋輩壓力其實都係支節基本上選擇左結婚生仔基本上注定左係痛苦煩惱多過開心快樂架啦無論對男又好女又女所以我好佩服我父母，佢地做到我自問唔想做既野

香港就係多窮人
就算有錢請工人
屋企都無位俾佢住
好多人結婚仲要痴老爺奶奶屋企

就算工人都好
佢唔會幫你做得晒全部嘢
最後有啲嘢都要自己做返

淨係土地問題同收入支出都已經可以嘈好多交啦

真
我覺得普通人要生仔
就預咗自己生活質素十級下降
仲要無晒自己時間

問題係好多人又要生
又唔想接受呢個後果

真 好多廢柴港男結婚帶埋自己老婆入黎間公屋逼 間公屋得個400呎 原本屋企已經有六個人 帶多件入黎逼上加逼
仲請工人 八個人 訓廳都搞唔掂

人一多就多爭執

都有見過啲結婚唔同居 星期六日得閒咪出去住酒店
香港人都幾痴線既 明知自己冇能力組織家庭都學人結婚

唔知為乜

十萬養唔起頭家
大駛就大駛啦

有啲工人甚至要主人煮埋飯比佢食個工人只係做清潔洗衫洗碗架咋

香港大部分人通常生完會交俾自己老母湊
變咗要辛苦老母

睇得出係一對幸福既夫婦
衷心祝福你地

我自問一定有咁上下能力先諗組織家庭

你講嗰種生活我睇字就覺得辛苦
同啲畜生無咩分別
人生無咩空間再追求其他嘢

不過我覺得人係有自由去揀自己生活方式 開心咪得
最慘係好多人格硬結婚
結完又唔開心 唔知做咩

女人結咗婚，咪有「鳩」用囉。

照你咁講窮撚除咗唔應該生仔之外仲唔應該結婚最好成世同老母住
如果做完家務真係高人一等個個搶住去做tim la
何況請工人都煩架，岩岩黎餐餐煮番印尼野菲律賓野唔係個個鐘意食，你要自己教佢煮，做多一排又番家鄉resign你又要夾過個新既，仲未講請中個手腳唔乾淨既都幾濕滯

多謝

無計 因為好難夾
唔會有一個工人做嘅所有嘢啱你心水
我屋企之前就係咁
工人唔會做晒全部嘢
當係幫我哋分擔少少
剩低自己做返

至少有個屬於自己既屋企先好學人組織家庭
但係香港好多廢柴男人唔識諗
淨係識帶埋條女返屋企住

明知自己屋企細 似狗竇 400呎搞咁多嘢
400呎住兩個人都叫細啦
又冇問過自己屋企人想唔想
佢地實唔想㗎

咁撚逼 仲住多個人
遲啲生埋小朋友屋企咪八個人
嘈到痴線喎

最可憐係個仔

咁嘅屋企唔妨有錢有學識
呢種丫嫲可能連英文都唔識
仲用緊八十年代嘅教仔方式 亂咁教人

唔係個個女人都恨結婚
我身邊成班朋友都打算唔結
拖都懶得拍
個個都幾靚女，又無公主病，反而呢啲女覺得拍拖結婚麻撚煩
成班無性慾又獨立，反而驚啲男仔癡身，又要顧佢感受，又要氹，寧願唔拍
男氹女都話為屌閪，女氹男真係唔知為乜

咁講真，而家香港樓價真係太高，唔係兩公婆一齊供真係難搞小弟30零歲搵5皮幾，都自問無本事一條友買樓供樓（格硬買唔係唔得，不過真係好辛苦，同埋都買唔到咩似樣私樓啦）所以香港真係唔係太適合成家立室

成班朋友都係靚女

之前有個uncle講過啲嘢 我覺得好真

一個average或中下男一定係急住結婚
除咗有免費工人
最重要係老婆可以帶來面子 同代表住性吸引力
起碼喺人哋眼中 佢係一個所謂正常男人先

同埋佢哋要搵下一個女友成本好高
所以就急住結婚

之前唔太明
而家睇返 其實好中
身邊啲男人唔會有咩計劃
為結而結

條女都未必想la
住你屋企隨時要服侍埋老爺奶奶，好人既都話，仲有好多老一輩覺得嫁左過嚟就係要服侍晒老公全家
里d廢柴男人一有衝突就會叫個老婆忍下啦我阿媽黎架，佢點都係長輩你尊重下啦
日日番工收工湊仔煮飯做家務受長老氣老公仲要唔幫手
然後老公就食完飯上連登話老婆成日黑面同我老母關係唔好又唔肯搞
成件事真係冇人會幸福

巴打真係好L勵志
到咗七老八十回望返人生
就會發現好似得著咗好多咁

但偏偏呢種人就係咁話同女人結婚係埋單
女人得著數冇付出，離左婚分佢一半身家

有咩身家俾人分

你係回緊我？

仲有一個原因
個男人俾咗首期 特別按9成個堆
然後急住搵條女結婚 搵藉口叫人幫佢供樓 一人一半
咁個男人就輕鬆好多

唯一唔同意係女性冇性慾，可能係佢哋唔會表露出嚟，起碼我淨係見過男性喺唔同地方不論現實定虛擬世界，一齊討論去邊度叫雞，用咩post最舒服，邊隻雞最好屌

而女性想嘅性慾可以靠玩具滿足， 好似全球得一成女性係可以通過插入式性行為高潮

男性個世界好多野，有事業有權力有開疆闢土嘅欲望，希望女性個腦唔係淨係得虛無縹緲要從一而終嘅所謂愛情

呢種咪自負
講到好多女人恨嫁俾佢
明明同呢種人結婚
可能仲慘過單身

其實唔明有啲男人為左搵人幫手供樓而搵老婆個諗法，個順序完全錯晒，唔係應該搵到未來老婆，想結婚，之後先買樓既咩

好女人 你老公上世一定拯救過地球

咁就咪結啦

認真唔拍拖唔結婚，先可以最大程度發展自己，生埋仔果班人生30歲已經完結，男女都係，不過男人都仲要駛錢叫雞，女人可以連呢筆都慳埋

我自己都唔明

如果有人同我供層樓
但我要對住個唔鐘意嘅女仔成世

我寧願自己辛苦啲工作算

痴線，叫雞臭鴨話人好女人

做免費工人，免費代孕，免費收入來源，免費孝順工具有情飲水飽先叫「好女人」

人肉ATM
屌你老母

想有人幫手供樓 自己供太辛苦 又想搵免費工人 免費雞
最直接方法就係搵個合眼緣既女人 又有經濟能力個啲 拍幾日話要結婚 未結婚就叫定人幫手供樓先

呢啲男人我都見唔少 諗法幾痴線冇品德

有啲男人想食軟飯就唔係咁諗㗎喎

lm

唔一定要買 可以租
月租15000左右已經好多正常選擇

唔洗做 有地方住 hea住過生活 好過去做雞

咁我老公返工好辛苦既
放假佢都會幫手晾衫拖地吸塵

咁咪唔好買樓囉唔買樓駛死？不過我都聽過有啲姨媽姑姐同我講過，買左樓先咪容易啲搵老婆個諗法都痴痴地。

各位絲打小心
拍幾日拖就催你結婚個啲男人一定係有企圖

佢哋個諗法係一個三章既正常男人要自己有層樓有個老婆，咁未好似做任務咁，結婚係為左減低生活成本唔係因為鐘意一個人
咁另一方面又有女都係咁諗
咁未咁囉
有個親戚30中仲打下散工又毒又廢又懶唔知自己做緊咩咁，不過佢有層樓最後娶倒個靚女會計師
樓對某d人唔分男女黎講係一種執著黎

講真食軟飯咪幾好，男人都係呢十年八年先接受呢個諗法，醒覺得太遲

一定要結左婚唔洗做先結得咩

我覺得男人食軟飯無問題
最緊要敢認

唔好吹到自己好愛個女仔
講到自己好偉大要娶佢嗰種

部份男性嘅嘴臉 搵笨柒叫人同你供層冇自己名嘅樓

屌好撚肉酸，乜啲就「我阿爸阿媽好辛苦乜乜物物」，人哋女性就冇阿爸阿媽唔辛苦嘅咪比我批中，個女仔唔拿拿林飛咗佢，真係上咗賊船，過多排就我「阿爸阿媽養大我好辛苦所以你作為我老婆要好似親生女咁孝順佢」

我試過
不過佢冇樓，連出去租都要我大份佢細份

閃光警報

因為個男人已經洗濕咗個頭 俾咗訂金又唔想放棄層樓 俾埋首期更加冇得唔供

好多男人充大頭 以為自己供得起 其實比佢買層垃圾舊到甩皮甩骨私樓 就算月供兩萬個啲 佢都覺得辛苦
咁呢個時候緊係快快手搵定條女結婚 逼條女AA供樓先 名就唔落㗎啦 因為你有份住嘛

香港人大多都無咩自己想法或夢想
唔洗用腦
跟住個社會走 對好多人來講係最舒服

點解污糟嘅雞蟲可以咁厚面皮

好撚厚面皮 咁你有冇同佢一齊租地方住？

你睇下其他回我既人先啦
又話我廢又話我老公廢
兩個廢人一齊咪岩囉

睇得出你份人應該幾勤力 點會係廢人呢

冇
最後結唔成婚

佢仲要係冇儲蓄冇計劃
又想擺酒又想租屋住
我講佢聽樣樣要幾多錢
佢就覺得我現實同計較
仲話想生兩件

我係女人不嬲都話結婚生仔嘅女人係on9
根本傻閪先唔知結婚係幾咁壓迫女性，班男人仲講到好撚慘比人逼害，吓由頭到尾都係返工比家用咋喎，未結婚無拖拍個陣都要做㗎啦，已經要生要死咁款
女人唔撚駛返工呀宜家？
成日話點解調返轉女養男唔得，你提供到生育價值咪得囉
你頂到十級痛楚生到仔，但個仔又跟我姓，家頭細務執屋拖地煮飯曬衫洗碗湊仔打理晒做得好過女人嘅，我比晒錢又點話
更何況家陣女人唔係你養緊，佢地自己都有返工

你見到自己老母有幾偉大就知結婚生仔有幾慘
衷心呼籲全世界咪撚結婚，大家開心
愛多啲自己老母好過

有幾幾個連登仔可以養得起老婆
唔洗佢出嚟做嘢？

現實係全家加埋老母一齊住公屋
老婆日頭要返工
夜晚要做家務
瞓覺仲要比你屌
屌緊仲唔可以屌出聲，怕嘈住人

做得好 垃圾男人黎 真係唔洗留情

你老公肯做下嘢算好
同放假肯喺屋企

真係好撚慘
辛苦哂

其實我好懶
不過成日一個人喺屋企，冇咩好做就會成日搵家務做下
但唔鍾意執野，又唔算好勤清潔果啲囉

咁個男人咁容易洗濕個頭都抵死架啦，供唔起學咩人一條友買樓不過掉轉講，如果條女咁易落搭供樓唔落名，佢都唔抵幫啦都供樓有咩可能唔落名，仲要係兩公婆

某程度上 我支持一夫多妻
對於女人來講
做一個高質有資源嘅男人嘅二奶
生活質素一定好過同普通人一齊

好多人會話做人二奶無愛情
問題係而家嘅婚姻好多都無愛情喺入面

屌，好撚中，條仔點都好，我都接受唔到要同奶奶住，你話你窮買唔起樓，有心咪一齊租樓囉，話唔想掉低你呀媽，屌你老母咁你地一齊一世啦

係d人好撚鍾意咩都講一餐
其實各有各辛苦
唔明有咩好比較
你話佢唔返工食軟飯就話姐
家務e d野分工做咪得

我丫媽超好相處
但我之後都唔會想同佢住

淨係搞嘢已經好煩
有時玩下情趣 喺廚房做下愛已經唔得

食軟飯都算
最仆街係軟飯硬吃，擺個高姿態岀嚟，好似你求佢食個舊飯咁

軟飯男，粵方言裡有個俗稱叫「食拖鞋飯」，指的是一些好逸惡勞，不思進取的男人，靠女人包養，或者依仗女方的收入生活。 吃軟飯一般被視為沒有骨氣，但那些食著拖鞋飯還要逞大男子威風，甚至渣得理直氣壯的，就叫「軟飯硬吃」。

係呀我老公好好架
兩個人結左婚係一個家庭
好多野唔可以分咁細，我做呢樣你做果樣
唔可以太計較
要多啲體諒同包容

香港大部分男人都係極度厚面皮同肉酸 始終窮人佔大多數

搵老婆係為咗搵人幫手供佢一早睇中咗既單位

問題層樓係個男人自己一早俾咗1成首期 識個女人之前俾既 代表唔係個女人想買

結果個女人一同佢結婚 就有義務幫佢供樓
你自己想買既樓就應該自己供
唔應該逼條女同你供
乜嘢AA 供完有寫條女個名咪叫AA
問題名又冇 個男人又覺得應份
咁緊係唔撚幫佢供啦
自己洗濕咗個頭咪自己供囉 關人撚事

一係就搬出去租樓住 咁咪可以AA囉

女人逼婚就聽得多
佢地就真係偉大

香港係多呢啲
無能力又死要面子嘅人
我都唔知點解

一個老公夠唔夠 介唔介意識多個

好多男人層樓係屋企條女供
個廢柴男人係出面就同人講自己供得好撚辛苦又OT又訓得少

你可以返去住
唔好拎自己屋企收家用講到好似嫁咗嘅害處咁

法例支持一夫多妻只會令班廢柴男人覺得自己可以娶多幾個女人服侍佢，同一樣咁廢既男人一齊鬥多老婆但又冇錢養
宜家咁諗會覺得邊有女肯落搭，但個制度行番一兩百年就會變到好似d落後國家咁個個都覺得正常冇問題
真係有錢佬既唔結婚都可以養幾個老婆多錢到個女人都唔在乎有冇名份

真
死港女

你都叫好啲有啲仔話咩唔想掉低呀媽，又話同呀媽住有個照應，屌 唔信一齊住會冇婆媳糾紛

連登仔拖都冇得拍但成日FF結左婚會點點點點，玩咩，有女先再諗啦

宜家仲可以話留番個首置quota名正言順唔落條女個名
又有大把女真係肯架喎

一夫一妻制係為咗保障底層男性嘅繁育權

高層男性有上中下女性嘅控制權，中層男性又有中下女性嘅選擇權，去到底層男性就得返僧多粥少嘅底層女性。

現實就係咁，就係一個女人有精神病，只要佢仲有交配價值同生育價值，就點都會有冇條件嘅底層男性娶佢返屋企繼後香燈

所以話嗰啲成日ff返去一夫一妻多妾制嘅兒登仔真係好天真高層男性幾時都有妻子同情人，但係佔大部份嘅底層男性就九成娶唔到咩好老婆，啲女性寧願做有錢佬第40個老婆，姜濤第28個老婆都唔會揀底層嘅兒登仔

實有 馮盈盈咪係例子
層樓首期佢出既 名又冇落
而家分手咁耐唔知點計返條數
佢個公立醫院返工醫生既月入五萬蚊男朋友自己一個根本供唔起

我都幾多結咗婚既女同事都同我講，佢地已經對佢老公無愛情甚至完全冇在乎過佢既存在佢話都唔在乎/唔理老公幾時返屋企同係唔係屋企，佢自己都鍾意出去同朋友喝酒食野唔返屋企係個家庭入面佢只係在乎自己仔女我果下覺得女人都真係可以好恐怖好無情搞到我恐婚不過咁，我後尾發覺都唔關男女事，因為更多既已婚男同事同我講佢都無在乎過老婆我發覺現代婚姻真係好得人驚，可能真係生活壓迫定唔知咩問題搞到咁

都好多好女仔既

同意，但家務有啲男人/奶奶老鳯老婆做

我丫媽做咗五十年人
仲好健康 咪證明佢有自理能力
定時請佢食好嘢已經夠

根本子女係獨立個體
係華人社會先咁鐘意要仔女成世痴住父母

就算無婆媳糾紛 成個氣氛都好奇怪
唔通我同老婆調情
丫媽喺對面睇住

我冇講害處
我心甘命抵俾
只係指出洗費多左所以我做野勤力過以前（幾份pt ）
而唔係其他人講咩嫁左就有穩定收入，唔洗做

BTW唔知點解咁多柒頭仲有傳宗接代思想

我淨係想結婚但係唔想生, 養隻狗好過啦

生仔養仔湊仔好撚煩

咁都港女

我都係咁諗

你睇上面
未嫁唔洗做家務
嫁左要做家務都係死港女

支持佢地一世唔好同香港女性拍拖結婚

有時真係心諗，不如你嫁比你老母仲好啦

你有老豆老母生，對方就冇㗎咩，如果係我我會話咁不如我阿媽都搬嚟一齊住，咁大家都唔使掉低阿媽，而且兩個阿媽=雙重照應
Win win雙贏

其實一夫多妻定係一妻多夫都無咩問題，講到尾都係弱肉強食姐，呢個世界不嬲都係咁架啦

咁我唔係話女人無性慾，係我呢班朋友都無乜性慾啫，想要嘅搵個sp 有幾唔難，根本唔駛拍拖
diy唔爽咩，駛撚靠佢地條賓周仔有幾多女真係靠條賓周仔高潮到啫，自己諗啦

好同意啲女人咪撚成個腦都係愛情，發展事業更有趣唔好下下睇韓劇發夢以為幸福係由拍拖結婚而黎，幸福係可以好多元化

呢個唔關男女事
係好多人唔會去諗點解自己要結婚
見到人結 父母想佢結
佢就急住求其搵個人結

同意呀
而且婚後對屋企要有咩責任一啲概念都冇
然後就會好多爭執覺得唔結好過結

講得岩，其實都係人結佢又結，人生佢又生呢種諗法搞到咁多畸形婚姻既存在

我啲結左婚生左仔嘅女同事
三十幾歲人
個世界只係得返個仔
老公都唔想理

唔覆你太多，一陣就會話我係到食女⋯ 只係覺得香港地生活已經地獄，難得搵到個人開開心心一齊，是一種幸福。

根本好多時要開心幸福都係好簡單
但香港的確好多野好畸型
所以有啲人結埋婚都冇得一齊住
根本成個環境都唔健康
仲講乜幸福快樂

有錢佬暴發戶都識發達後揀個二三線明星生仔嚟改善後代基因啦

我偶爾有傳承基因嘅慾望

但我想對得住我嘅後代，想搵個高大靚仔/ 多金有才華/ 脾氣溫和顧家嘅男性

高大靚仔=概率上後代會好睇養眼啲
多金有才華=有經濟能力可以為後代提供優質生活
溫和顧家=願意為家庭付出犧牲，陪伴後代成長做榜樣

三個條件都中有實難搵㗎喇，但我覺得點都要中兩樣，我唔想第時我後代上連登開post屌柒佢阿媽（姐係我）點解要同個窮柒矮毒冇錢冇能力脾氣又差唔理家庭嘅垃圾老豆結婚生仔

個仔大個左就寧願ot都唔番屋企係公司折磨班後生
利申 我

其實德國已經脫離咗呢啲落後婚姻好耐，香港真係可以學下
德國實際上係行緊多夫多妻制，完全唔care女人做單親媽媽，生理父親一定要比贍養費比個bb，因為無論結唔結婚，佢永遠係bb個爸爸
總之男人女人都會負起照顧小朋友嘅責任，照顧子女呢個責任唔係靠婚姻黎束縛
只要無結婚，而男人比咗贍養費，男人鐘意同第二個一齊完全無道德問題
啲細路好多都係跟老母姓，老母同唔同男人生仔，就可以係唔同男人手上拎贍養費，反而攤分咗一夫一妻制養細路嘅壓力
所以無乜女人會淨係同一個男人生仔
佢地啲男人都唔會話覺得女人同好多男人發生關係就係雞
你唔接受就唔好屌閪，就係咁簡單

係 都未計女性權益較差既中東
男人為自己利益我都尚可理解 自私嘛
右派女性我就真係唔知做咩 M底?

辛苦你
記得照顧家庭之餘都要照顧自己

香港人, 把口話要跟隨西方既民主自由
內心很誠實唔知點解咁擁護D傳統價值觀

你老公會分擔下都幾好
好多男人以為自己搵錢就大哂
我真係想同佢掉轉
我去搵錢佢試下做家務呀

我覺得最緊要係態度
太老馮既話男女都難頂啦

香港好多人應該唔會接受
又會話淫亂 咩道德淪亡

因為香港仲係好多人將所謂愛情同忠誠睇得太重要，男既話女戴佢帽唔岩，女既又話男既出軌唔岩，其實合則來不合則去，好多野唔應該用婚姻或者仔女束縛所謂結婚宣言一億人有冇一個做得到

年紀大未結婚未日日俾你班連登笑老姑婆
返工仲要俾D下屬笑單身變態老妖
你估D女人真係想明知嫁得唔好都要嫁出去咩

連登仔同人形攬枕結婚咪得囉

我話好次又係你出現
你窮姐

男咪雞蟲

佢算co-found咗Amazon啦 搵個好啲例子好無

係家企家務都唔幫手做
淨係想一世做公主
後生老母湊
大咗仲想老公做埋你工人呀?
咁唔港女港閪呀?
笑

你唔識字？嫁左大部份家務我做
咁都港女？
結婚前我都覺得我會懶做家務
但原來成左家，就自自然然會想做
我承認做女時係太懶等父母照顧
但我幾時有講過我想老公做我工人？
我日日服侍佢兼且好enjoy又要同你講？

我一樣有聽過結左婚想老公養
唔返工係屋企又唔做家務
想成世做公主，老公有壓力想佢做野就攞啲姊妹黎比

如果我公一份婆一份，自己要返工
仲要買餸煮飯洗衫拖地都叫港女既
咁我冇野好講
我冇唔搵錢伸手問我老公攞
屋企我有份家務我會做
正常責任

你唔洗咁認真覆佢
連登仔乜鳩都踩㗎啦
女人係雞係港女
佢地自己就最高尚

屌人都要睇清楚架

就係見識過
一個女人，秘書仔，老公對佢無感情，分開訓，冇交流，日9日跳樓食藥刀仔拮大腺
講到尾，為咩？
為左層樓同唔想中年先做失婚女人
真人真事
開名都仲得

都話見識過
一個女人，秘書仔，老公對佢無感情，分開訓，冇交流，日9日跳樓食藥刀仔拮大腺
講到尾，為咩？
為左層樓同唔想中年先做失婚女人
真人真事
開名都仲得

一個例子代表大部分女人？
如果係咁 個個人老母都好有錢啦
咁咪個個都富二代？

我完全同意！所以我呢世都唔會結婚生仔的

辛苦曬

屌咁你問我咪答你囉
又真係未見過有女人撐起半邊天養埋個男人丫嘛
你個天井咁撚大，介紹返丫

咁每個人自己生活都要付出點解結左婚就係一齊捱
明明本身自己生活都要捱

不過咁，我生女，我都想佢第時成家立室有個好老公。
唔會話催佢但就祝福佢。
自己奶左野都仲有啲幻想世界上有「好老公」，解釋唔到，可能女人基因係咁

同埋奉勸生左仔既巴絲，好好教育你地啲仔唔好做條廢柴 婚後主動幫手做家務真係好緊要，仲緊要過你買999999枝花，性價比係好高

屌你以為港男真係好有錢咩

好多女人都真係想要個名分 老婆呢個身份 第時個老公出去滾 牙力都大力啲啊
同埋唔好咁片面 係利益層面 例如睇醫生咁樣 你另一半都有資格決定到

而且唔好只係問女人 大把男人都想結婚

呢度9成人都係住緊公屋嘅
你話會唔會？

未試過自己住真係唔知結婚/同居有咩好
返屋企有人
煮嘢食煮兩份同煮一份嘅價錢同時間係差唔多
煮俾自己食就等於成粒鐘整 10分鐘食

所以啲人話唔好娶港女真係錯唔晒
香港太多人未搬出嚟住過 唔識appreciate

好多都係驚被標籤做老姑婆嫁唔出
除非嫁到個有錢就對自己大方既，否則結完婚更加做餐死
又要返工搵錢又要生蛋，返到屋企又要做家務，特別好多女人生完仔已經走哂樣，劣化得好犀利
基本上生完仔個世界又剩係圍住仔女轉，自己既人生已完，只剩下呀邊個小朋友既老母咁既身份

有幾好呀？
要嫁連登仔我寧願唔嫁

一家八口逼係間400呎公屋 衰過狗竇

嫁俾露宿者=真愛

你咋，唔好拖埋女人落水我就完全無呢啲基因
就算有所謂「好老公」結婚生仔女人都係蝕到仆街，就算家務同收入全部平分，生仔都仲係得女人生，痛到仆街身體又傷晒
真係要完全平等嘅起碼要其他部分男嘅付出多啲先可以補返女人生育嘅單方面付出，仲要細路跟返老母姓先得，但宜家係完全調轉
啲男人蝕少少都唔撚制，佢地連唯一要付出個樣錢都唔想出，咪撚妄想

香港大把女人搵錢多過男人
公司高層女都多過男
女人一定窮 男人一定好撚有錢㗎咩
多啲留意下個社會啦

因為煮兩份時間同價錢差唔多所以結婚好d里個理由真係未聽過
其實煮三份都係差唔多不如煮多份養埋隔離屋點睇

非常之同意，都唔明果啲係度逼個男朋友結婚既女仔諗咩，為咗所謂安全感？為咗將來？大佬聽日食咩都未知啦結黎為左生仔為咗自己辛苦？
利伸比人逼過，最後散咗

有好多係因為人有我有
甚至生仔都係

呢啲真係唔生好過生

試過自己住 又試過同人住
一定係自己好啲

同人住係好多小事可以嘈一餐
例如 一日扔幾多次垃圾
啲垃圾點分類
幾時唔可以搵對方講嘢 因為有時佢想要me time

好多小事其實係大學問

Sor 咁又係 ， 唔應該拖所有女人落水

不過你講痛到仆街係真，痛到想殺人，但係小朋友出世本能地淨係痴呀媽呢度我又覺得gur返哂，啲男人永遠唔知有幾甜

其實我要既野好簡單，男人唔該識做啲，係我忙到仆街時你仲係度打機睇動漫係不知好歹，即係好似你返工，做project, 做freerider一定比人屌一樣，交下戲都好啦。

重睇啦
搵得多錢唔等於要俾個屋企呀

唔撚係講緊邊個搵錢多
係講緊男定女對家庭金錢付出得多呀

好似去旅行咁
兩個人就算幾親都一定有拗撬
自己一個一定方便唔洗夾
但有時想要人幫（例如病左）就有個人照應下好啲

我都比人逼過婚，話好想生仔女有自己嘅家庭，喊晒口話發夢都夢見同我生咗個女，一齊見廢柴女婿不過佢好有錢，兩個工人三個司機，買埋隔離單位比工人姐姐住個隻，一定唔駛我做
但生仔都係咪搞我寧願佢同人地生或者代孕或領養，我做繼母都一樣可以視如己出咁錫佢地
唔駛自己痛就有對仔女都咪話唔著數，你話做男人有幾爽
不過我自己唔願痛，都唔會想其他女人代我痛，更加希望所有女人都唔好生仔唔駛痛
唔似得啲男人，老婆生仔就ok，自己就連結紥都唔ok

求我我都唔想結，啲女逼返條仔轉頭係咩事百思不解，完全係自掘墳墓，唔蝕唔做

呢個post 好真實

啲女咪就係為咗所謂安全感囉同埋見所謂好姊妹都結咗婚就係度驚係度罵我浪費佢青春我一開始都同左佢講我係不婚不生主義架啦，又冇呃佢
我係咁聽已婚女同事講仔女經，太清楚生兒育女有幾痛苦有幾煩而且做呀媽一定辛苦過做呀爸可能果啲女仲有幻想掛

本身開post 的冚的係 For Fun 同鳩up
但估唔到咁多人回

既然咁辛苦，落左個仔佢啦

住公屋都有工人
每個月4k

男鬧女浪費佢青春？？

二人家庭有幾多會請工人
多個人都唔方便啦
有啲可能請鐘點執下屋既

駛咗幾多佢先明

一樣

你前言不對後語

好有錢 又何用飯票？

女人本身的神經質 導致經常做錯的決定

因此大部份結婚只想穩定。

你閱讀能力真係零分㗎喎 唔係扮㗎喎
我意思係 如果個個女人結婚都係為左張飯票既話 咁所有女人結婚之後咪一定好撚有錢？
全世界老母都係好撚富
呢個世界冇曬窮二代啦

明未啊 冇讀過中學？

唔係隻字較到大大隻就係代表你啱
只係代表你弱智 懶醒 實際係on9仔

要人番工就share家務啦
呢d廢柴真係唔嫁好過
un un腳做大少

唔使用青瓜

其實真係好多女人嫁咗係唔駛做
真有錢人 同富二三四五代 香港係勁多
真專業人士 醫生律師Audit
典型賺到錢嘅ibanker private banker
呢啲大家都諗到

次一等嘅 做得耐嘅 半專業人士 老師 社工 護士
打政府工 EO咁上下嘅位 大公司中層以上嘅位
中小企老闆 "財務自由"咗嘅炒賣人士
仲有地盤佬 揸貨車嗰啲勞動工
咁當然 嫁咗呢啲唔返工 就比較少又ischool又半島high tea 但"唔駛做"係唔難

如果唔係點解咁多女人會睇錢嫁
嫁咗唔駛返工唔係咁dreamy
但嫁咗唔駛做 即係連屋企嘢都唔做就難好多

講得好好
我老母就係人辦
做到野高人工都要負責湊我同個妹又要做家務
唔煮野食比我呀麻日數夜數

你係咪未自己住過? 重點係有伴
呢啲都係自己住過長時間嘅人講
煮俾自己食真係唔撚想煮 買外賣算 然後覺得自己成日孤伶伶一個咁
有女仔朋友30幾歲都單身 同屋企人關係又差
成日周圍搵朋友去朋友屋企煮俾人食

Btw living cost平啲真係好多人開始同居嘅原因

做咩jack你
離婚囉

我自己係外國住tim
根本有朋友自己有興趣就唔會孤伶伶
唔好ff同居就一定會有人陪一定會開心，兩個人一齊住一定好多野會嘈，到時唔止有伴，係有條友日日篤眼篤鼻
講到咁你未又係覺得同個女仔同居結婚人地會陪你氹你會好開心咁煮埋飯你食，仲可以慳埋錢，有冇問過人地想唔想
都唔講日日收工煮飯，無論煮比幾多個人食都係唔會想煮你講得出應該係未試過日日開爐
自己住又唔想煮飯又嫌唔想買外賣你都仲好意思講自己住

on撚9 我幾時話我結咗婚
你真係弱智㗎喎

實要磨合㗎啦 真係夾唔到咪分手搵過個
如果對方係平時有媽咪工人做晒所有家務 喺屋企飯來張口嘅
咁就一定覺得好多嘢做 好多錢駛 好難夾到

"講到咁你未又係覺得同個女仔同居結婚人地會陪你氹你會好開心咁煮埋飯你食，仲可以慳埋錢"
呢啲係你幻想 或者你不幸
兩個人一齊做 如果夾到嘅話 一定係做少咗又駛少咗

本來個絲打就講緊嫁左之後自己要一個人做晒全屋家務，你就話港女唔明個情況要同一個人住比，一個人住都要做咁多家務，煮多個人平左唔明就娶唔過
講唔過啦又話開始講一齊做夾到磨合到

咁給左婚女人有咩得益？

話自己一個做晒所有家務嘅 多數係自己幻想
其實真係好少見有錢一人出一半 但屋企嘢係女人做晒
條仔咁你都嫁真係自己攞嚟賤

我就見好多
男人俾晒 但唔係有錢嘅
女人做晒 然後就好羨慕人哋老公好有錢

一係一人俾一半做一半
女人就話人哋老公俾晒

當然做家務或者處理屋企嘢 個個有做都話自己做多啲
所以未試過自己住係好難傾
平時阿媽做嘅 做少少已經覺得自己做好多

得啦得啦總之你覺得唔岩聽既都係女人既幻想

係囉,你老母當年都好後悔冇落左個仔

我都外國住

啲人真係對同居太多幻想
以為咩都有人一齊分擔
錢俾少咗
又多個人幫自己手
共建美好家園

只可以講現實八成同居情侶都唔係咁
就算唔嘈交
好多人已對得厭 成日面左左

你自己計下
返full time 平時有出下街 減埋瞓覺沖涼食飯上連登
你每日有幾多個鐘可以做家務
嗰幾個鐘頭可以做晒全屋嘅家務?
That's delusional

喺香港辛苦好多

其實你成日講自己住你係未先係真係未自己住過定係你份工連星期六日都冇得放
大把媽媽一日就係番工湊仔做家務做下自己野訓得3,4個鐘你唔講？放假為左做家務為左個仔約唔倒fd出街你唔講？
要做一定做得完架，做完冇晒私人時間姐
定你太天真覺得真係做唔完個男人會出手幫啊
大把垃圾只會屌你做得唔好做得慢架炸
仲delusional離地到你

瞓得3 4個鐘 仲要出街見朋友都唔得
而個男人都唔幫手
咁係你揀錯人 一定唔係多數

如果講有小朋友又唔同講法
有小朋友 但兩個都返full time 好多都有請工人 或者兩邊爸媽幫手

之前睇過人分享 Bb返育嬰園嘅schedule
即係唔請工人 bb喺"學校"10個鐘以上
係要兩公婆由6點開始做到12點先啱啱好做得完基本嘢

你未繼續ff成個世界都好似你諗咁美好囉
你未見過就覺得全世界都係咁其他人話唔係就係錯係吹水
講真你信未信唔信未算囉我有咩所謂姐，人唔自己仆過痛過點會知醒
Ching你就唔使講bg都知你家庭幸福生活美滿
生左細路有兩老睇你估好好多？你另一半個老母覺得你阿媽教壞佢個孫叫你開口已經夠煩
奉勸你一句唔好成日口響話揀錯人，睇錯一個人好易架炸，大把過左熱戀期結左婚先慢慢現形，亦都天真嬌到覺得家務唔難姐搬左出黎先知中伏，唔係個個都好似你咁講唔理sunk cost話分就分
咁樣講係某d人耳中真係難聽過粗口

認真 揀咗賤男 唔好講sunk cost

如果呢個situation 係無，離婚都應該無樓分

文盲？
話用屋企錢

而家搬走左家用照俾

女人天生識做家務架？

你呢種人，跟本入世未深，

唔好上太多連登，去識下女仔。

大部份女仔都想搵飯票或者搵人埋單，

飯票下至車仔麵，上到法國菜

重點是搵男人索取飽飯果種心態。

女人唔做家務 ？

咁做乜？返屋企訓覺？

如果婚後生活質素係差過做女/獨居單身
女人其實唔應該結婚

咁女人點解想生仔
我諗男人10個有11個都唔想生

結婚後 經濟都係財政獨立
家務都係攤分黎做
結婚有法律同道義責任，為左建立家庭同承諾

男人唔做家務？
咁做乜？翻屋企打機？

其實所謂做家務有邊幾樣？
拖地洗碗涼衫洗廁所仲有咩？
我覺得最難係買餸煮飯
因為我唔識
我只識煮米線粉麵
咩鳩野都煮熟食得

睇得出法律都係保護女人，但埶法問題你應該揾返埶法部門。

假設夫妻其中一方婚前已擁有一所物業，但由於法律會假定二人於婚姻期間，合力支付家庭開支及共同累積財產，故法庭一般會視該所物業為雙方共同使用或管理的資產。

有幾多人得女人供樓
如果得男人供樓有無女方名都有得分

樓上睇左d乜

係呀
咁我父母退晒休冇收入
我唔俾家用佢地就要搣儲蓄
仲負擔到我都會繼續俾

唔係我做唔通我返左工啲衫自動跳入機洗左咩
自己做左咩自己唔知？

我都唔知，可能個時諗就黎三十要定落黎。

其實你係咪唔識字，我一直都唔係講緊有冇供樓嘅問題
係家庭價值不被認受

我當男方岀去返工供樓，女方喺屋企打理家庭事務照顧老幼 ，食完飯啲碗唔會自己洗乾淨再自己入碗櫃，啲飯餸唔係到食飯時間就自己岀現喺張檯，啲衫唔會自己洗乾淨自己晾再自己摺好，小朋友有病係唔會自己去睇醫生幫自己抹汗食藥，呢啲家庭細務係要人做㗎柒頭

而香港唔重視家庭價值，你做廿年賢內助相夫教子男方想一腳飛起你，因為你廿年冇返工冇經濟效益冇供樓所以係可以唔分等值嘅身家你，但你唔係乜柒都冇做閒時去spa整甲shopping，只係你做嘅家庭勞動社會唔認受，同埋如果小朋友仲年幼，你冇收入來源連爭撫養權都係冇乜牙力

我就真係想問你睇咗啲乜 on9

買餸煮飯洗碗
洗衫晾衫摺衫
拖地吸塵
執屋
如果屋企有乜壞左要處理
買日用品果啲

唔煮飯都冇所謂既，大把無飯家庭
其實兩個人住，屋企又唔大既話，家務都係手板眼見功夫
不過大家都要返工既話，有時返到屋企都攰唔想做
我果日忙或個人特別攰都唔會煮飯

明知結果唔好都要結
祝你好運

所謂定落黎係咩意義？
綑綁自己咁就一世？

女方有無份供樓都好，物業都係有得分

其實都冇咩野做
隨左買餸煮飯
其他野全部加埋廿分鐘都做得哂
因為你日日都做的話根本唔會污糟得去邊

係呀分啊分啊 係咪等值分配 係咪公平分配 男方工作勞動呢啲有糧單證明 女方家庭勞動冇嘢證明到 遇著個醒目cheap精慢慢轉移財產 分個廁所比你就有 都on99

其實就唔係難既
不過例如我老公放工都十一二點，佢就唔會點做呢啲
放假先會幫手
大部份其他野日常都係我做，因為我多啲時間喺屋企
遲啲我返工時間長啲就可能有啲要等放假先做

我覺得外國生活過同淨係喺香港嘅男人係兩回事

留喺香港嗰啲 好多三十歲仲同屋企人住
根本唔識做任何家務
去過喺香港讀u嘅fds啲dorm
真係成個垃圾房咁
佢哋又唔會話自己煮飯 都係食飯堂

我覺得好local嗰種男人仲係覺得家務係女人做
我之前唔信呢啲人仲存在
見過就明

咪鬼回佢啦
佢角度咪正正係你所講，家庭勞動唔係付出
冇供過樓或者男供多過女、女就係坐享其成為分身家囉

講真香港地，唔計最有錢果啲，我諗一般夫妻都係一間物業一齊住姐
咁最正路分開左咪賣左佢一人一半囉
我相信唔係話好難睇咁分開，大家有理性都會傾點分
有啲人甚至諗住唔要送左俾另一半就算

我老公搬過出去住，同埋多數時間自理（拎衫落街洗）
所以佢比較有概念

如果從來冇自己住過，的確好多香港男人當老母係工人
結左婚就換老婆係工人
如果兩個都唔做一係咪請個鐘點囉
最緊要知自己責任係咩
唔好覺得啲野放係度自然有人做唔關你事

唉好撚心啦 貪心嘅女人大把 我都唔會講到女人係聖人咁
但成日幻想女人要分你身家嘅時候 都睇下自己銀行戶口有幾多錢分比人先啦

公屋窮撚就唔好幻想港女會猴住你間爛鬼公屋先得㗎 港女咁拜金要猴都猴私樓男啦 公屋窮撚因住自己中年比大陸女人落迷藥過橋拎香港身份證忍幾年飛起連間公屋都冇埋要露宿街頭仲好啦

巴打好快手
除咗樓上講過嘅仲有換床被單同埋抹屋企野
我自己住 除咗洗衫同吸塵做得密啲之外
其他野一個禮拜先做一次
等weekend放假黎做 2個鐘內做完

唔知，有時想身邊有個人無咁寂莫，當搵個人管下自己羅

因為我老母返工
呢d野我間中都做埋
吸塵有機械人
拖地真係10分鐘搞掂
日日拖點會衰得去邊

我自又唔會買野
間屋十年如一日
唔會點亂
主要犯人都係我細佬d衫褲

已cap圖，時刻提醒自己

邊個搵錢多邊個畀架傻仔
係咪睇得TVB多以為一定男畀女呀？

講真好睇個女人嫁咩老公喇
好似我老豆咁以為自己返工就大L哂係屋企係大爺
日日放工發脾氣 全部人睇佢面色 因為係屋企經濟支柱就大L晒 就用$達人

我老母就做到咁 又要當佢仔咁湊 超受氣 老豆唔會做家務 屋企所有嘢都旨意晒老母處理

自己就去玩 平時更加唔會同我老母有咩慶祝 除左婚前送過禮物 婚後本身冇 又唔會慰勞下人 其實咩都好啊 所有嘢變到理所當然咁 都睇唔出佢地有愛啊

女人嫁著呢d 真係好慘同辛苦 仲要有細路 先唔離婚啞忍過日子 做奴隸咁

有d人婚前睇唔出佢咁衰嫁麻

其實做女人都好L驚結婚 對男人冇咩信心 大家玩下算

講得好好
上一代好多女人為嫁而嫁，犯賤兼奴性
下一代都受埋苦

唔係喎我隻佬想生多個 ， 佢淨係諗到得意，好玩，無諗照顧同責任...

呢度d女人話唔係
又幫手做家務又供樓又乜又7直情偉人咁
但真心話你知，好大部份嘅未結婚女人，都係搵飯票，而結撚左婚嘅女人，話係keep住佢張飯票
我信呀香港女人好勁，搵好多錢，得，咁唔該去搵錢，唔好喺屋企講到自己好淒涼

我老豆都係咁
粗聲粗氣，態度差又倔又日日閪面
老母又唔知驚佢乜咁，唔會拒絕佢，呀媽話唔想嘈交喎
有時真心想佢地離婚

咁你又真係生.....

女人無物業無積蓄=正常
男無=廢物

咁你大前提係要搵到個有錢老公先
但唔係個個女仔都有條件搵有錢老公架喎

再唔係就要有自己經濟能力
但多數女人一結婚生仔就會將所有心力放喺小朋友身上
咁仲邊有多餘錢扮靚呀？

仲有機會反悔嫁

祝你好運

我真係冇識過人結婚為搵飯票
結左就唔洗做
你最多講有得揀唔會想自己婚後生活質素下降
咁好正常
結左婚老公養晒，完全唔做野既，我身邊一個都冇

咩年代喇仲飯票

咁上面嗰啲回覆係咩嚟
都係嗰句，俾大份錢養返頭家囉
有本事用嗰舊廁紙嗰篤沖涼液都用自己錢買
同埋唔好情緒勒索要做家務湊仔乜乜乜

其實我覺得選擇得對方做終身伴侶就唔好太計較
好多時付出既野冇絕對
最好婚前大家有協商，好似我同老公搵錢差不多
我地所有野加埋一人出一半錢
我係屋企時間較多就做多啲家務

到例如佢想辭職但未有新工返既空檔期，可能咪我出埋佢果份，但佢多啲做屋企野囉
樣樣計樣樣怨點會長久丫，遲早爆煲

有時見到呢啲女人都覺得好可悲
男人返工=好辛苦
女人要返工做家務湊仔=應份 唔係就係橋埋對手等食 輕鬆

好似比錢就大晒咁 除非真係做到養起頭家兼比到零用錢對方 唔係就唔好講到自己好辛苦啦 即係無論對方搵得多唔多錢 家頭細務做得細唔細緻 老幼照顧得好唔好 呢啲勞動冇功勞都有苦勞吖

同意你所講付出嘅嘢冇絕對 好難5050咁平分 但都唔該尊重下對方為家庭嘅付岀同犧牲好冇

金鐘連登仔叫人識女
哪來的自信
現實你只係一個loser

用你個on9腦諗吓啦
你個老母嫁俾你個廢柴老豆係咪為咗搵飯票呀

既然自己都覺得自己係一張飯票比人揾著數
咁又點解叫人去識女埋單做飯票
哪來的自信
今時今日要做飯票唔易架，衣食住行娛樂水電媒生埋細路仲要奶粉錢bb車興趣班，仲要儲錢唔係月光
連登fg公價50k都唔夠做飯票
最後未係上晒fb一個月比一千蚊老婆仲嫌多果種垃圾男人

我想知佢老母嫁俾佢老豆係咪為咗搵飯票 問咗幾次條毒撚都唔敢答我

去到澤階 、大劉、洗米華 呢啲頂級富豪級數先叫飯票

窮撚今日食飽一餐 聽日都唔知會發生咩事 有乜撚飯票可以用

大把毒撚成日怨氣十足ff自己要幫人埋單又唔睇銀包夠唔夠錢
係得上連登可以威下圍下爐結果post都入錯比人撚番轉頭唔好怪佢啦人地仲食緊老豆老母張飯票

我睇死佢條傻鳩咪又係公屋窮撚一件
死慳死抵一年食一次omakase 以為自己好撚有見識 全身加埋唔過一千蚊既文員仔

佢連車仔麵都話係飯票
即係佢覺得女人同男人一齊根本係寄生蟲
連食碗麵都唔會自己俾錢
可能出街搭巴士都要用老公錢
個個唔返工唔做野

車仔麵？請我都唔撚食啦 日日食埋呢啲唔營養唔健康junk food好快生cancer 四十蚊一碗麵 有邊個食唔起？呢度係香港 正常人返份全職月入都有15000啦 我以為佢碗車仔麵要成萬蚊一碗添
定係條傻鳩非洲出世㗎

飯票飯票
你去到李澤階呢啲級數先好話驚有女人搵你做飯票啦
如果唔係啲女嫌你張飯票低賤咋

估唔到公屋窮撚除咗驚人分佢兩餐麥當勞錢做身家

仲會驚有女人煩撚住佢日日叫佢請食車仔麵呢啲40蚊快餐

唔撚洗驚既 而家啲女搵錢好勁 職場上高層都係女性佔大多數 洗同你食麥當勞車仔麵咩

佢個意思係女人搵伴侶就係想對方供應佢衣食
你質素低啲咪搵個俾得起車仔麵就夠
又靚又索咪搵個供得起食法國菜架囉

總之佢眼中女人係乞衣，唔會自己賺錢，淨係識攤大手板問老公攞

好心條傻鳩多啲出街
未見過女人返工咁
好撚on9

可能佢阿媽真係咁所以佢覺得全香港女人係咁囉
講真上一代多好多女人嫁左唔做野既，咁上一代學歷低啲
出去搵食都未必搵得多，不如自己湊仔女做家務
而家一般家庭都係公一份婆一份啦，想做ftm 反而變得好奢侈

你講到萬五蚊係一個好容易負擔既數字咁

屌我調返轉，要我當佢係女咁湊，佢對佢老豆脾氣差到仆街，我結婚前巳經警告過佢唔好，但結果差唔多。d家務未有工人就靠鐘點同我。仲同我講結婚辛苦個做女嗰時點解要結婚

掉返轉女人點解唔會比人話食軟飯？
説好的男女平等？

你就以爲啦
所以小超人咪識玩

分老公身家

下面係你ff出黎
至少我未見過身邊啲人咁

連登9成人住緊公屋
根本無能力買樓
你話會唔會？

所以話被縱壞既人男女冇分別
淨係人有我有而結婚
完全唔知結左婚既責任係乜

根本好多女人離左婚都收唔到贍養費

但係會出去租屋住囉

因為食軟飯係以前嘅term囉白痴

知唔知女性有得普遍接受教育係呢幾十年嘅事
知唔知教育權工作權以前淨係得男性先有
知唔知就算喺現代同工不同酬呢個問題喺最平等嘅北歐都未解決到
知唔知女性以前係冇得分田地分家產分家庭資源
喺男性佔優勢嘅情況之下 做男人做到咁失敗要靠女人養佢咪失敗囉

你覺得佢哋唔洗女人打工會有能力搬咩？
唔好咁多幻想啦
全部食物鏈最低層

所以我係講緊好少會一齊住
多數都出去租屋住個part

如果你想生活好D
基本上香港去到中產都要兩公婆打工啦
除非係有錢到不得了個D

佢講晒女人都係呢D情況又真係太極端
但係會有呢D人囉
識一個以前做幼教
嫁左隻狗
工都唔返
日日係屋企hea
家務咩都唔做

好撚好笑
搵飯票都搵張食半島㗎啦
冇半島都搵張靚韓燒放題㗎喇
仲以為幾高級 車仔麵都叫飯票
呢啲咁cheap嘅飯票早三十年就可能有人要嘅
喂依家邊個食唔起均價38蚊碗嘅車仔麵
我懷疑呢啲人係會送A貨LV充大頭鬼嘅廢柴
有冇咁寒酸

講得好啱 「結婚辛苦個做女嗰時點解要結婚」

但如果冇心結婚就唔好浪費人哋時間同感情 如果佢冇將對方對係利益共同體嘅話其實真係唔應該結婚 繼續拍拖戀愛咪幾好 呢樣唔理男女都係

有無名樓一樣可以照分

所以結咗婚
女人有咩得益？

咁都要睇返你自己年幾多質地

根本男女結婚都冇得益
好地地離婚又要分一半身家
咁結黎做咩???

迫婚個D就係冚家剷!!!!!!!!!!!!!

我係你就唔岀嚟柒
贍養費分身家食軟飯比我駁到一棟都冇 就周圍東拉西扯
搵到係我好彩 搵唔到咪算數 又唔係人生成就
你放心我搵唔到心儀對象都唔會搵窮柒矮毒父權主義嘅兒登仔埋單 呢層你可以放心我睇你唔上眼

有宿舍已經慳咗成皮一個月
不過唔番工係屋企完全冇晒bargaining power
一有咩事就比人話靠人養有咩資格出聲，買少少野都要求人比錢
個前同事結婚生仔話想睇住小朋友大生完冇番黎辭左職，之後話佢老公話供樓好辛苦話佢大洗叫佢慳d話都結咗婚買咩護膚品唔好買
雖然我覺得佢慘，但某程度上做得咁既選擇就要遇左有咁既日子

你正常case無乜討論意義
但女人16~30歲係金手指時間，呢個都係無討論空間
男人仲有後天努力同時間提升上去做選擇者

人性就係咁架啦
我食左屎，d後輩唔同我一齊食點平衡返自己心理
D大學生做莊員俾人con過chur過dem beat
之後做左老鬼咪又係chur返d 下莊當報仇
有邊屆莊會夠膽反抗同改變制度呀
呢d仆街心理連高學歷既都避唔開
放眼廢佬當道既香港又點會鼓勵到任何人反思婚姻制度呀

佢未排到宿舍
要租屋

睇住小朋友大呢樣可能佢真係想親自教好個小朋友
不過如果好手緊都可以做下PT咁

我覺得如果個女人係屋企做好多野
男人比完家用咪算囉
唔好講咁多野啦
如果唔係話買完護膚品冇飯開
咁咪由佢買囉
唔通變左呀婆咁你自己會開心咩

我覺得世界上有咁多呢D問題出現
係雙方總有一邊唔識做人

仲有你呢啲傻撚係唔會明點解西方女性去到四五十歲都仲有追求者
唔明十八歲嘅少女係唔會有三十五歲嘅氣度智慧閲歷
當你個腦淨係得同「十八廿二扑野」「揀女睇樣得得」呢啲野 淨係憑樣靚波大擇偶 咁你就遇咗交往過程中要湊女 要忍受對方嘅天真 同不斷付出金錢比對方裝身扮靚維持美貌 之後又上嚟連登呻「女朋友好靚但好貪錢貪靚又唔識做人」

連登仔就係成日ff自己肥毒柒醜一事無成但人到中年就會突然自我提升變身旬盤鑽石王老五大把女任揀
然而所謂既時間只會令里班垃圾男人變成地中海啤酒肚中年阿叔

正常case冇討論意義，要討論啲萬中無一既先有意義？
我講啲野都冇提過年齡時間
你講野真係九唔搭八

你講得好啱
我一直都唔明點解D莊比人Con到狗咁都ok
之後就做老屎忽con返人

夠膽反抗同改變制度既人就會比既得利益者搞,拉落黎
好似侵咁

本身做女係屋企唔洗做家務
嫁左基本上全屋家務我做

做女果時俾家用有得訓有得住
而家搬走左家用照俾，用多七八千交租同燈油火臘
多左老公個阿媽要關心

屌你老母 弱智?
打倒昨日的我?
講大話講到自己都呃埋
死港女垃圾

莫欺少年窮你識條春咩
女性千祈唔好比呢啲「過咗三十歲就唔值錢」嘅話術呃到 除非你真係諗住靠結婚改變命運階級躍升

佢係真係想好好照顧個仔好鍚佢
當初佢話佢老公都咁諗所以都支持佢quit，但而家就成日比說話佢聽覺得佢唔揾錢仲係屋企洗錢
講到尾都係錢囉

係家企家務都唔幫手做
淨係想一世做公主
後生老母湊
大咗仲想老公做埋你工人呀?
咁唔港女港閪呀?

層主幾時有提到呢樣野

我咪講左嫁前唔洗做
嫁左基本上我做晒囉
你唔知做女點解？係屋企做阿爸阿媽個女呀

仇女仇到中文都唔識睇

原文：
本身做女係屋企唔洗做家務
嫁左基本上全屋家務我做

然後佢理解到我嫁前唔做，嫁後又唔做

我解釋返嫁前唔做我都認我懶
但嫁左就自然想做都話港女
其實佢係咪唔明「做女」點解，以為我話「做女人」本身唔洗做家務？

同攬枕拍拖啦
攬枕啞既唔識講野
最唔港女啦

佢應該唔知「做女」係指結婚前在家同父母住咁解
以為我第一句就話做女人係唔應該要做家務
所以咁嬲應該後面全部野都睇唔到

唔好咁認真覆條on9啦
佢呢啲低學歷弱智仔 字都唔識多隻 廢柴公屋仔一件 隔住個mon都聞到陣臭味

我估佢真係誤解左所以咁嬲

佢可能係巴基斯坦定唔知中東邊個落後國家出身

放心啦有事冇事紅色大字既user通常都係on9唔使咁認真

唔緊要啦唔洗回
明既就明啦
係我用字太老餅十幾歲連登仔唔明好正常

以前俾家用就幾千
以家搬出去慳極都要俾萬幾兩萬
家務又包辦哂咁制

無
失去自由
生咗仲要身材走樣
有啲唔好彩仲要甩頭髮
有得揀過我寧願單身
日日蒲到天昏地暗

係呀
淨係住同日用品都好貴
所以其實父母退左休俾家用係好應該
一頭家支出唔少架

大家何必太認真

有感而發姐

我覺得我哋嘅言論只要幫到一個天真嘅女性 唔好冇諗到後果就結婚生仔 咁我哋嘅認真就有意義
始終連登好鬼多十零歲嘅上 唔至一次喺現實聽到兒登名言

上連登開呢種post一定女人全部都係雞架啦
人地仲問緊拎住公屋飯票嘅媽咪拎零用錢咋 唔好怪佢

用返佢個理解我段文字真係怨婦黎

做女人就係唔洗做家務
嫁之前父母做晒
嫁左要我做晒全屋家務？好難

俾家用屋企就有得食有得住
而家仲要關心埋老爺奶奶

真係好港女

但留意返我係話嫁前我咩都唔洗做，嫁左我咩都要做
而且我冇怨過，只係前後比較

其實單身現象喺歐美，甚至乎儒毒深厚既日韓支都都日益普遍，有好多認真討論仲出晒論文同書架啦

唔知點解，香港接納咁多西方文化，信息又咁流通，反而成為左封建思想既最後壁壘，呢個現象我都諗左好多年。

就我觀察，香港人喺私生活既自我意識真係好低，精神世界好貧乏。所有咩消閒活動，興趣都好似為自我形象，有晒目的咁去做。例子跑步行山咁，如果唔準打卡仲有幾多香港人肯去？我有個fd,明明兩個月前已經結完婚，但係直到而家仲不時擠牙膏式咁放d結婚相出黎呃like, 我笑到cap cap聲之餘，亦到反思左上面呢堆野出黎。

可能香港教育制度真係太填鴨，變左大部分人覺得標準答案以外既野就係錯，所以即使見到婚姻咁多問題，大家都唔敢諗第二條路，但係我覺得咁既人生真係好冇意思，成隻喪屍咁，我寧願脫離呢個框架，跌跌碰碰咁尋找真正屬於自己既人生

不過呢個世界無幾多個白韻琴，汪明荃

鎖死男人既責任

唔睇好你男人會同你有好結果
希望你同佢結到婚上黎留個言

睇完佢啲回覆都知佢咩人

EQ低
自我中心
冇學識 字都唔識多隻
最多中五畢業程度
冇技能 返份垃圾工
公屋出身
冇家教
唔識獨立思考

原來香港得白姐姐 汪阿姐搵得多
咁我都可以同你講
呢個世界冇幾多個李澤階 大劉 洗米華
唔好以為男人一定好撚勁好撚有錢

有免費撚

全部人唔結婚，一拍兩散最好

分身家wo

你嫁件有錢先有得分

分咩身家？
兩餐麥當勞錢？

戶口長期得幾百蚊既公屋連登仔：「我好驚人分我身家」

縮咗入你老母塊閪？
你呢啲賤種真係一開口就獻醜

搭車出金鐘M記開PARTY車錢 + 食M記加大要多杯特飲既錢

我戴左隻幾十蚊既膠錶出街, 好驚俾人打劫呀! 好驚俾D女痴埋黎呀!

「我住公屋，月入萬幾，我好撚驚有女人分我身家，搵我做飯票！」

我有好多M記 大家樂 KFC coupon... 拿 飯票呀！

「我都係唔戴隻靚錶出街，好驚啲女見到我隻Gshock要分我身家」

「屌離婚要俾啲死港女分我幾餐麥當勞錢，好撚驚，女人果然全部都有企圖」

「啲女人同我一齊為咗搵我做m記飯票，正一懶臭雞！」

黃色大字個位公屋文員仔去撚咗邊

呢個係埶法問題
邏輯上係保護女人多過男人
有乜唔gur你問下律師
睇下我講有無錯

係咁架啦
唔鍾意咪離婚囉

未聽過女人比贍養費比男人

你而家好多錢有層樓係手好驚俾女人分身家？

窮人學咩人呻驚俾人分身家 on99

同乞衣行出街話驚俾人打劫一個道理

揾到長期飯票，恭喜佢

班金鐘M記不嬲都咁有自信

分身家囉
唔通比你晚晚屌唔撚洗錢？

搵到長期飯票仲洗撚做牛做馬咩

有飯食=搵到飯票

我俾二手飯你食 你都有飯票添

女仔最慘係流浪咗幾十年之後就會生唔到仔
如果想生仔就唔可以好似男人咁玩左幾十年先建立家庭

駁左你
律師一定話法律上一定係保障女性多於男性
我未聽過女人比贍養費比男人

就算唔想生都好難玩十幾年先結婚啦
始終女人自己都驚俾男人嫌老

你好驚你呢個大富豪遲啲離婚要俾贍養費人？

一百蚊一個月？ 4餐麥當勞

上面仲係度嘈緊都係果句，如果唔係有錢到唔使返工搵食+兩公婆住1000尺以上+有工人，其實結婚生仔帶來既痛苦煩惱一定多過幸福快樂所以好多野真係要諗清楚，最緊要係搵岩人，上面好多怨氣講對方唔做家務或者唔比錢，講到尾都係冇帶眼識人，搵錯人做終身伴侶，咁梗係出事啦
至於咩分身家先唔好講閣下有冇身家可以分，未結就諗呢啲野就不如唔好結好過啦

有關係
點解女人急過男人結婚因為經濟學原理
要高位套現釋放最大價值

呢個係女人急過男人結婚既原因

睇下老公係咩人。
嫁個老婆奴肯定贏開巷。
嫁著廢老一家親，命都短幾十年。

你真係以為自己青春係無限資源？

金鐘連登仔話驚俾女人逼婚離婚再分身家

實際上佢地連拖都未拍過

唔知佢驚乜春

要驚都唔到佢驚

無病呻吟

租係最致命
太差又唔想住
住好小小又貴

唔係呀，我公司個90後女仔最近奉子成婚，但日日都係痴埋唔同嘅男同事度，返工老公又管到佢咩

呢句真
以家呢個社會，一般家庭好多女人都搵得唔小過男人啦
仲講分身家

alpha男人我係見唔少
但周慧敏咁既級别既聰慧加上外貌既女人。。。真係無幾多個

條件好既女人點解要俾你識到？
你條件好好？

人地係金鐘M記.jpg隊長！

起碼唔駛煩柴米油鹽

冇物業係手個啲廢柴都唔知呻乜鳩

離婚分幾百蚊身家俾條女呀？

係呀
同埋要搵屋都幾煩

傻撚 乜法律上一定保障女性多於男性
係保障弱勢呀 邊個弱勢啲咪幫邊個囉
個男方冇女方有錢有能力 贍養費咪女比男囉
仲有通常贍養費係男比女 因為女方拎咗子女撫養權呀
離咗婚唔代表從此唔使養子女㗎 明未呀天才

成日幻想自己好多身家比人分

好 咁你以後跟我
我每日都俾二手飯你食

不過你要黎我屋企做阿四 ，拖地執屋抹塵抹窗係基本 得閒幫我隻狗執吓屎尿 每日帶佢落街跑兩個鐘 再每日幫我洗車吸下內籠

咁你以後咪有人養囉 唔洗憂啦

近期興玩GME
可以分曾經市值450美金嘅股票比條女

所以話
一般家庭女人出錢又出力
除左愛仲有咩得益

仲有每日煮三餐 我份人好揀飲擇食既 日日口味都唔同

做曬所有嘢 我會每日都俾返三餐狗飯你食

講到咁撚好 你過黎跟我啦

呢個情況唔係我啦
只係見身邊太多類似既不幸經歷
多數都係出現起「好男人」身上
男人一好
女人就會食住上
咩一起組織家庭
咩互相尊重
全部都係「理想」（定係叫「夢想」會岩啲呢）
所以搵唔到個正常嘅女人
真係唔好是但搵個結婚
女人唔縱得
單身並不可怕呀

哇好撚多
買一對Chanel耳環都唔撚夠

正
上面有人話有飯食就可以做阿四 任勞任怨

簡直做爛市

我等佢留tg

係達唔到咁既水平
呢度班女人留既言我都費事多講

啱啱睇 依家得返63美金（465HKD）

三十蚊兩餸飯都係飯票嚟㗎 我哋識條春

離婚都係以女人為弱勢方
唔係點解話女人就算無名都可以分到物業同拎贍養費
呢個係法律邏輯

其實男女都好
要諗清楚婚後責任
唔係俾錢就大晒，如果婚後想同做仔做女一樣
一係你就出錢請工人，一係就接受現實分工合作啦

465港紙 兩個人食個cheap西餐都冇撚咗啦

我有長期飯票派 有人跟我未？
利申我份人挑剔 脾氣暴躁 有潔癖 容許唔到屋企有粒塵

離婚記得分返身家，或者你淨身出戶比佢is ok

我有話要同你結婚？

我而家俾飯你食 你過黎我屋企做阿四呀
年終無休個隻 做得唔好要俾我打㗎喎

你死左食晒你副身家，小心女人日日煮三高食物比你等你快速死亡

俾我打唔準還手加還口

我打撚到你流血都咪撚報警呀

如果唔係你以後唔洗旨意有飯開

攞咗我層過千萬嘅樓
有咩事離婚都可以分一半
但明明冇付出過任何野

台灣係仲需要增產報國嫁wo

女人就算無名都可以分到物業同拎贍養費
呢個我講咗幾次你都要做阿叻扮睇唔到我都吹你唔漲 最後一次重複 因為女性就算冇金錢付岀都唔代表冇家庭勞動 明未呀自私撚

仲有搵埋數字比你

在二零一六年，單親媽媽繼續遠多於單親爸爸。全港共有56 545名單親媽媽，數目是單親爸爸數目（16 883人）的三倍多。

統計顯示，每名單親人士的未成年子女平均數目為1.3個，在職單親爸爸每周工時中位數為45小時；媽媽為43小時。當中，單親爸爸的每月收入中為15,500元；媽媽為1,2000元，兩者都各自較全港男性及女性的收入中位數低9%及14.2%。至於家庭住戶每月入中位數，單親人士家庭為14,820元，低於全港家庭的25,000元，大約少41%。

喂係咪睇唔起我付身家呀死臭雞 拜金港女

你係咪搵好多錢

日日訓係屋企搵埋工人照顧你
喂埋你成飯好唔好？
根本結得婚就預咗承受呢d野 男女都有佢自己既壓力同顧慮 我同意你下半部份的

所以作為男人，如果自問唔想點做家務，最好一係自己再努力啲，一係搵另一半既時候都要考慮埋佢既經濟能力，令到家庭月入足夠供樓+請工人。
見到某啲連登仔話女人只係睇樣同身材，我真係笑左到左談婚論嫁，女人既經濟能力甚至可能比樣同身材更重要（當然唔好係暗瘡肥婆啦，不過呢一點男女都一樣架啦）好多人都唔明呢樣野

我而家派長期飯票 包一日三餐
有冇絲打有興趣

誠招阿四日日清潔做家務拖地抹窗 帶我屋企隻狗落街跑兩個鐘 一日吸兩次塵 至於煮飯 我個人好挑剔 冇大廚手勢我都食唔撚落 做得唔好要俾我拳打腳踢 罰冇飯食

快撚啲搵我啦 有飯開好撚巴閉㗎

465蚊身家真係好撚有加埋層公屋 =人生贏家

唔好呀
所以我咪自己做囉
我其實一句都冇怨過，個家你有份就要付出架啦
只係好多人唔諗呢啲，只係人有我有就結婚
婚後就覺得唔係佢想像中咁

你見識少囉

食得鹹魚抵得渴
自己追住樣靚大波揀 唔睇其他嘢（我知實有女性外貌娟好又有能力 不過就唔輪到你揀）就預咗要為佢嘅美貌付出代價買手袋打玻尿酸keep住個靚靚樣

我第一個留言，只係因為樓主topic講「得益」呢個字
所以我提返「付出」都係必要
我認同有啲女人為左達成成就三十歲前結婚生仔
但冇諗過自己要付出啲乜
男人就為「負責任」結婚，但連「責任」係乜都唔知
其實香港人普遍做大細路做到廿幾三十歲
未諗清楚就結婚，有啲結完咪後悔囉

我想講公屋窮撚唔係罪
公屋窮撚仲要父權上腦就係罪上加罪

喺豆腐膶嘅廁所度照下鏡 望下自己銀行戶口 數下散銀罐有幾多一蚊兩蚊 唔好一邊呻點解我咁好仔（毒+悶 冇變壞嘅本錢） 人生贏家（祖傳60年樓齡公屋）又搵到錢（$16000）都溝唔到（樣靚大波大腿處女高學歷高收入）女

一邊屌啲女拜金膚淺唔識欣賞男人嘅所謂內在先得㗎

我好好奇
點解而家啲情侶可以因為飯錢而嘈？

講緊係有時有餐好啲嘅 或者食甜品
唔係啲咩大錢
女仔嗰下唔記得俾返錢男朋友
之後兩個人可以嘈交

大佬 一餐飯錢都計住 就咪鬼拍拖
真心覺得辛苦

有餐食好啲

食餐400蚊飯 開開心心食完 攞個Excel mark底今日條女差我幾多錢 約會完送到條女返樓下 就開始追債「喂你今日同我食餐飯同埋件蛋糕仲有杯珍珠奶茶 一共305蚊 俾埋先走」
聽撚到呢句都唔想再繼續拍拖啦

一蚊一毫計到盡 最着重錢個個根本係條仔

連登好多呢類人
飲支水都要AA 「支水10蚊，你俾返5蚊我先啦」

我就岩岩相反，太唔點睇錢，想使就使，成班朋友食飯，成日比左錢先都唔記得追返，性格究極水魚可能都唔係好事

朋友點同女朋友

朋友個份緊係要提佢俾返
但自己條女緊係請埋

女朋友緊係唔同，拍拖拍耐左，食飯呢啲有時我比有時佢比，邊有得斤斤計較

我真係聽過真實例子
仲要係個男仔同我呻
佢煩緊點開口追返條數

我同唔熟嘅朋友都唔會咁計
下下計住有咩意思

我都係咁
真心朋友我無咩所謂

打電話追，好似財仔咁追債囉

講得難聽啲 好多男性喺追求期間連莊閒都未識分 追求追求 係你追你求

係你求對方比個機會你一齊食飯約會加深認識同感情 係你主動提出邀約求女方應約 唔係求人仲要人aa下嘛 未約多過三次會就叫我aa嘅直接唔會考慮

女方有風度啲嘅 就會婉拒你 一次兩次就好醒水人哋對你根本冇呢方面嘅意思 你再死纏爛打好難怪人當你水魚

女方仆街啲嘅 就當有免費飯食不過態度照舊 你就好觀望下好唔好繼續追求落去

性別調轉都一樣 如果我想追人約人岀街嘅時候都係默認使費我岀 當包個靚仔ptbf陪我食飯行街 抵到爛

買部洗碗機 碗都好洗

基本上，如果結婚係為得益，呢段關係注定唔長

以我自己為例，點解我想嫁俾我老公。

因為我鍾意佢，想同佢一齊生活，一齊面對人生每一階段。

雖然同居都可以做到，但我唔想將來入院做手術，佢無資格幫我簽名

香港女人最好做

你諗嘢都好有趣

有冇諗過好多人自己都養唔起
根本無能力比贍養費？

點解你成日會覺得有一半身家可以比人分？

我覺得唔係真係為錢嘈
係唔妥對方有果種老馮/老奉/理所當然既心態

唔係特別針對女性
男女都係
對方對你付出唔係絕對唔係理所當然，唔好一味只係拎野唔回禮

依家社會多左好多唔健康既文化就係
給予者唔應該計，受惠者就計到盡

對咩人都係，包括屋企人，朋友，愛人
受人恩惠唔好覺得係理所當然，點都要報答返佢氹返佢讚賞佢

單對單食飯，無論同男仔定女仔食飯，只要係我fd 我絕對唔會AA
除非佢真係有求於我

不過有時埋單果野 對方銀包都唔拎出黎，冇意識要出返份，我請完客後事後當冇左件事，好似冇發生過事咁，真係dd唔鋸

我呢d咪犯錢又要請又想得到人讚賞

點解你會成日覺得我成日？
我啱啱先同你傾

第二，分一半身家唔一定係女分男
可以男分女
點解你要有個前設係到要女分男？
你歧視女人？

朋友都未必會計
除非真係feel到佢拎著數

睇左title再講啦

你唔好講呢D
title有title講
我一直都係緊男女結婚係冇得益
希望你以後唔好先入為主
唔好再歧視女人
而家女人都係有能力搵錢
唔好當女人一定係分人嗰個

討論係基於title
個title已經有前設

一樣
我仲要俾佢丫媽話打理家頭細務係女人做架喇
有啲野自己做得到咪做埋囉，唔好旨意人地去做，一陣又會嘈架喇
屌，你唔撚嗌你老公，你兩個仔幫手，仲話呢啲係應份？
明明佢丫媽搵錢最多，番黎又做到積咁，自己有時都怨啦，對我就話呢啲係應份？

新post
結婚後，阿媽有咩得益?

使撚諗呢啲
做人最緊要開心
為自己而活
自由無價寶 做自己鍾意 唔使理世俗眼光
開心就得啦

女人唔一定結婚
我一定唔會迫個女
佢想點就點
最緊要佢開心

所以咪話法律有幫女人
請個姐姐先5000蚊
係要量化既話係咪當賣淫咁計落去？

最後回應，執法問題要揾返埶法部門

咁我唔知啦
我無問得咁深入
又無睇住佢哋食飯

不過個男仔話女朋友次次都Payme過數俾佢
係嗰次唔記得
之後個男仔就想嘈

我覺得咁又太大件事

咁嚴重啊
餐飯食左十萬蚊？

佢咁緊張咪打電話去追債囉
呢啲男人真係唔死都冇用

好似兩個人二百多啲
我唔太記得
但一定唔係大數

兩百蚊 姐係人均100幾蚊

咁緊張呢100蚊你叫佢去女朋友屋企拍門追債啦

咁個女人都結係自己選擇問題
所以明高收入女人寧願單身。

不過計到咁單身幸唔幸福就責洗
呢個係女人先天機制同天性問題，女人被關注既需要比男人多n倍

男人天生都係想做領導者角色
女人如果強勢做領導男人一定在意，相處自己留意

祝好運

請個姐姐先5000蚊 你咪娶個菲律賓工人囉
兒登仔都淨係娶得起工人（唔係歧視）
望下請香港家務助理保母幾多錢先
男人返工有糧單有數得計 家庭勞動收入就好似你啲自私精咁一律叫請工人咪得 請到返屋企揸流攤打斧頭偷野扮大爺款

不過兒登仔都係會做阿叻 由贍養費到分身家 到食軟飯都答咗你 白痴要扮傻我係阻唔到我唔知我睇唔到 都係死臭雞

肥窮毒柒醜麥記20蚊飯票就唔好諗做領導者la
以為自己有條撚當指揮棒咩
咁既loser唔好講性別，根本成個族群既生存本能都唔會比你做領導者

咪鬼理個廢柴港男點睇
廢柴港男唔抵得女性強勢有能力過佢
諗下有啲廢柴到極點 食飯要女人比錢 仲要女方比錢佢 佢拎去埋單 冇能力又要借女人錢充大頭鬼

幾點過黎我屋企做阿四？一大堆家務等緊你

二手飯我都已經準備好

廢柴港男係咁 自己物質上冇錢冇樓 精神上又唔有趣 外貌上九成九都係矮柒毒 自己一事無成毫無優點 一直溝女失敗 上連登叫春 點解我有165cm 70kg有60年樓齡公屋有五萬存款老實（毒柒開口埋口都係人哋唔感興趣嘅嘢）都冇女有眼光識欣賞我 之後就呻啲女淨係鐘意乸型韓仔/ 有錢私樓專業人士

仲男人要嘅野 留住男人喎 廢柴港男有咩留嘅價值？賣岀去二手都冇人要

咁人能力又唔係得搵錢
不過有啲無大男人既能力又想擺大男人款就早啲收皮

cls一餐半餐
我同fd都唔會計到咁盡

好籠統用「能力」概括
識討人歡心都係能力 識領導團隊都係能力 不過講到強勢就通常過搵錢掛勾

我食飯就aa
小數飲奶茶小食通常就懶得分

我覺得要睇下對方咩人 如果你一餐佢一餐咁就好 唔係單方面長期付出做傻仔

拎個保底既保障, 要求女人付出一生照顧返男人, 你好撚反智

說得太好

笑到仆街
呢條撚樣有人反對佢意見就問人係咪成世冇性高潮，ON99咁

女人點先係強勢做領導

廢柴港男得5cm 5分鐘 軟過軟皮蛇梗係冇高潮
女性要性高潮 靠男人不如靠玩具仲好

都幾正唔使日日對住屋企嗰個

結婚係承諾愛對方成世, 但其實人本質係連聽日瞓醒仲愛唔愛對方都控制唔到, 根本可以承諾既只係責任

你有冇其他兄弟姊妹？

有冇諗過唔俾？
搬出黎住要獨立 個個月俾家用好難草錢

咁我都仲負擔得起既

如果係我就唔俾
果然都係做女既會孝順啲

咁又唔係斷絕關係
佢地係我父母黎，冇收入
每月屋企支出都要有人幫手俾架

on9
做女就唔可以係港女
笑死人

冇 我都好想自由

咁你解釋下我而家日日又要返工
又要買餸煮飯拖地吸塵洗衫晾衫點港女法？
點樣當老公係工人？
本身諗住幫你兜完就算，仲係咁jer 住我做乜9

唔好理個毒撚公屋仔啦

咁都港女我祝佢呢世唔好同港女拍拖結婚
咩家務佢自己做晒就最高級

佢同攬枕拍拖就有

諗住幫佢兜左唔明我個老餅term
佢唔好再回咪算囉
係都要追住我港女港女

生活本身就一直捱緊

佢哋真係唔諗住同港女拍
連登仔成日話去外國香港人會好受歡迎
我喺外國 白人黑人亞洲人中東人都見過晒
只可以講香港男仔身型 生活習慣 同性格係好輸蝕

所以前兩年都開始勤做gym 改善下自己

港男大部分矮 冇肌肉 細粒 度縮 寒酸 小氣
好難受鬼妹歡迎

巴打識玩

離婚可以搵整蠱專家整蠱到個老公痴線 唔使分身家

認真，我既夢想係做一個自由人，完全冇諗過要結婚！由細到大對結婚都冇任何憧憬，因為真係冇乜益處！又要返工又要做家務你估好玩架？輕鬆架？

「冇人做咪你做囉！」如果可以，我想帶頭做一個不結婚既女人，想各位女性知道結婚唔一定係終點/定律！
咩蘿底橙/老姑婆/剩女之類既說話都on撚9既！點解到某歲數就一定要結婚先？點解唔結婚就一定唔好先？其實男女從來都未平等過，點都有性別定型/社會枷鎖潛移默化地入左你個腦。但唔緊要，思想進化可以由你同我開始做起！冇人講，咪你講囉！

社會期望

結婚根本就係資本主義既產物 結婚為資本家帶黎好多得益 又有助推動社會經濟發展
所以社會咪日日從廣告媒體同音樂等等洗人腦歌頌愛情 同結婚有幾重要
好多人就係驚社會標籤就結婚 做左呢個社會既棋子 犠牲個人利益同幸福
不過其實好難逃過呢個被控制既局面 除非做到完全唔在意人地目光 自己定義自己既價值

傻閪港女從良?
做咁耐公主俾老母服侍當無事發生
而家要扮聖女, 做少少又要打上黎呻
見到愛人好開心
人唔笑狗都吠
jer住你
睇下你自己把口
個個cm都覆
話人jer你 你痾篤尿望下自己
自己唔接受自己個仆街樣
繼續追住自己條尾呃自己啦
垃圾港女
打飛機話人無女住公屋等自己好過啲記得抹地呀
洗完碗再上黎同啲狗閪圍爐

你真係孝順日日做晒所有家務唔洗你老母擔心你冇自理能力

不過理解能力就差少少，讀多啲書同人講多啲野啦
但唔係鬧人狙擊人就叫溝通

其實冇話邊個着數啲 總之結咗婚共同財產 今時今日好多女仔都比男仔有錢 我朋友個阿媽同佢老竇離婚 佢老母都養緊佢老竇要比贍養費

其實連登毒撚唔使擔心咁多嘢 冇人想同你結婚啊

佢啱呀 你做乜娶佢

其實啲死毒撚呢冇能力駁唔到人真係好鍾意人身攻擊

人哋結婚兩個人嘅事

人哋老公有能力 可以咁樣做 自己樂意 甚至覺得咁樣做有男人魅力有成就感 條女又開心又幸福 有咩問題？

係咪你呢班廢柴睇唔過眼 妒忌人哋 男人同男人之間 你冇能力 養唔起條女 就唔好講到女人係港女咁

你點知人哋相處模式係點樣？我識大把男人 都唔鍾意條女做嘢 俾錢 ,但唔為咗條女 而係比自己成功感覺同埋自信 嗰啲係條女想出錢都唔俾

不過你哋班公屋窮撚應該唔會明果一種心態 你自己做唔到嗰種男人就攻擊其他女人 話社會制度唔係咁樣...其實只會更顯得你自卑 心理唔平衡

真係唔知你哋班毒撚驚閪 一黎自問有冇女人想同你地結婚先？你有你嗰套價值觀 唔係問題 咁你咪搵返個同樣價值觀嘅女人囉 同埋最收尾結唔結婚 都係自己選擇姐 班女人左右到你啲咩？

廢柴港男真係好肉酸
人哋好心比埋落台階你都仲要岀嚟柒
所以答到「後生老母湊 大咗仲想老公做埋你工人呀?」呢句未
柒撚到 一邊仇女一邊又渴女 你唔係廢柴公屋窮柒矮毒父權主義上腦使撚理我地講乜

仲要攻擊唔到我而家唔洗老公養，又有做家務
就攻擊返我做女果時係屋企做公主要阿媽照顧
咁我好後悔喇細個冇爭家務做，係咪要砍掉重練呀
冇野搵野黎講

大把上咗年紀 有啲錢嘅男人 拍拖時候 會注重喺精神層面 佢哋會諗自己有冇面 有冇男人味嗰啲

而窮撚 永遠reach唔到嗰個層面 唔會明白 佢哋都只會差重於 生理需求 只會識諗溫飽嘅問題

有得揀點會同你呢種人結婚 真係唔使擔心 港女都唔係蠢

你話人港女嘅同時 有冇諗過係自己廢

唔撚使理啲死毒撚講嘢 因為佢哋乜都冇 所以乜都憎一餐
而家又唔係同佢結婚你哋相處模式係點樣 佢插唔到隻手落去佢只不過係妒忌 做唔到好似你老公咁嘅男人 最重要都係你老公樂意咪得囉

同埋一睇就知好窮 窮人惡過狗 仇富又仇女 用憤怒解決溫飽 用攻擊攞自尊心 細個冇做家務好正常啫 我都冇做過 有工人 窮到咁離地嘅 大把細路冇做過家務啦

或者好細個冇乜接觸異性
大個啲唔會咁諗，希望

Thanks sis

佢應該係一開始以為我話做女人=唔洗做家務
跟住激動到冇睇我後面話結左婚我做晒
就係咁開火屌
到我解釋返佢聽咩叫「做女」，同埋我都覺得我以前好懶
佢就攻擊我以前係港女公主病，而家做少少又要上黎呻（成段文字冇呻冇抱怨過，單純比較）

佢鍾意點就點啦

呢度啲臭鴨 多數都係公屋窮人毒撚聚集地 佢哋調返轉想同人結婚就差唔多 女人真係咪揀 連登仔 結婚啦

可以分身家

係啦好明顯佢哋心理唔平衡 你將佢講啲嘢咁上心就死緊 笑返佢哋就啱架啦 事實上佢哋係比唔上其他正常嘅男人 佢哋係低質自己唔想接受 認清呢個事實佢啦 住公屋又窮又毒又矮又冇朋友 佢哋梗係想洗腦港女令到啲女接受佢地思維模式

屌啲臭鴨想分女人身家 以為自己個個都係李嘉誠咩

起哂鋼做乜 離婚分一半身家好常見

佢d留言真係好鳩好好笑
多謝佢提供笑話
不過委屈絲打比佢鬧
好彩仲有其他巴絲明事理

睇返我第一個留言有千幾正評但都有四十幾個負皮
連登係有正常人既
要攻擊你亂咁都搵到野講，幫佢兜埋搵埋下台階諗住佢唔覆就算
都要死chur爛chur

佢哋唯一可以做嘅就係踩低女人
又窮又公屋人工又低
唔踩低女人/ 洗女人腦
佢哋成個人生根本就拎唔到自信心
好可憐

yes 香港男仔身型 生活習慣 同性格

依三樣野 無咩鬼妹會鐘意

就係可以唔撚使做

笑撚咗垃圾
閱讀理解0分?
廢閪港女做女都唔做家務關男人條件事
有錢嘅男人就係唔會揀你e啲豬閪
唔好拎自己慘痛經歷鳩噏住，捽乾淨隻屎眼睇嘢先

個男人請工人唔撚得？係咪咁撚蠢呀 死窮人 知唔知有得請工人

你搞到啲港男一樣同你低等晒 窮人思維真係狹窄 咪撚搞到其他港男同你一樣咁狹窄

同埋你係咪文盲呀 人地咪話結咗婚之後有做家務囉 你係蚊嚟㗎 咁大隻字睇唔撚到？ 仲好意思話我閱讀理解零分

點解要有錢嘅男人 唔可以有錢嘅女人 我養我條仔係咪唔撚得有錢嘅女人都唔會揀你呀死毒撚 你做鴨都要諗吓 唔好以為賣屎忽好有錢呀 你個屎啊比人屌到咁鬆 收入幾多啊

其實男女平等
完全唔明點解一定要搵一個搵到錢或有錢既另一半
想搵一個有錢另一半
心裡面其實只為攞著數
咁樣唔係愛情吧

你要求都幾低
柴米油鹽好煩咩
一個月月入萬幾2萬既話
我唸都唔需要煩柴米油鹽

那呢啲就係叫搵數據說真話啦
當然好多男人都會選擇性睇唔到
BTW, 明月絲你好，我係望月絲

你都識講人哋係富豪啦，
一個普通男人搵得唔多請問憑乜嘢下下覺得女人就係等老公死分佢身家？

傻鳩去撚咗邊

我老母四十歲就冇返full time 返part time
五十歲就冇再返工

一直都有工人做家務
全盛時期要湊仔有兩個工人幫手

依家退咗休 一年去幾次旅行 有工人做家務

月入一萬幾住公屋個件廢柴文員仔去咗邊啊

咁所以就話 唔好用埋單去形容 大家都有付出
而且你情我願

有冇諗過啲女人都唔想比連登仔埋單

大把mk食唔少女

仲感情騙案

有咁標準絶對既量化指標就唔會有呢d事發生

女人講既一d都唔可以信，因為未有發生過你身上。

所以你繼續圍爐啦
你繼續咁逞強唔去反省唔會得到自己幸福

你係我既價值接近零。唔再覆你

咁咪唔好結
但感情台呢度仍然大把女人叫春

一個男人最理想應該都係咁
但唔代表絕對
不過價值未必係錢，物質支援，可以係其他方面

物質可以支撑愛情，但不能證明愛情

但好多港女唔明懂男人呢三個字
淨係識一支杆打一船人
你有d料

仲有香港人係唔識愛 表達支持同關心
無論語言或行動上都唔會有

人哋話想做咩 永遠只會潑人冷水 把口永遠係臭
拍拖又斤斤計較 唔會整啲咩 或送啲咩俾人

衰呢樣基本上無晒競爭力

都唔關物質事嘅 純粹係一種相處模式

大把男人即使唔係好有錢 都覺得咁樣係應該 堅持自己嗰套男人尊嚴 唔想比女人洗錢咁樣 所以唔使講到話理想 我覺得應該話用價值觀比較適合

因為男人嘅天性 都係想女人依賴住佢 比自己女人一種可以保護到佢嘅感覺 黎突顯雄性魅力

咁唔緊要嘅唔係個個男人都係同一種諗法 或者有果種能力
即係認為要分得好清楚 女人男人都應該負責返自己嗰份 結婚都要AA咁樣 計得好清楚(不過呢一種都係窮嘅居多）

老實講拍拖結婚 都係經過雙方同意㗎啦 一個願打一個願捱 一個想照顧人一個想俾人照顧 咁啱亦都可以滿足男人嘅尊嚴或者女人嘅需求winwin 性別調返轉都冇問題㗎

但係有一班人正正係因為自卑 冇能力 而去攻擊其他結咗婚嘅女人 就好無謂 始終冇人逼到你同一個唔啱你嘅人結婚 你咪搵返一個可以返工養家嘅女人結婚囉 香港亦都大把呢種女人啦 班男人真係以為自己個個都李嘉誠咩 一個人都養唔起頭家啦 喺度杞人憂天做乜嘢 前提你都冇能力

香港地普通人結婚係為咗物質 已經冇呢呢支歌仔唱好耐啦 唔講以為仲係停留緊喺古代 睇吓數據都知 男人同女人嘅平均收入 唔少女仔超越男人調返轉頭結婚 離婚比贍養費 反而係個女人比多啲錢啲人拎啲豪門做例子適合咩？嗰啲extreme data睇吓你自己銀行幾錢收入先啦

結婚好多男人都會主動提出
結婚唔再係為咗物質㗎啦 反而我覺得係因為滿足心理層面 男人女人都為咗個名分

嫁得好咪有工人唔洗做有家用
嫁得唔好做人地工人衰過做女

咁你未mk都不如

上面條毒撚咁鍾意講極端例子

袁偉豪嫁俾張寶兒食軟飯 住7千萬豪宅
仲有個個咩鄭乜鳩tvb暗星 我唔記得名 佢咪又搵個有錢女泊個好碼頭 佢老婆身家5億

仲有個咩黎諾懿 又係嫁入豪門做駙馬

姐係男人結婚都可以係為咗搵長期飯票 攞着數姐
覆我啦柒頭 唔好扮睇唔到

男人一樣可以得益
只係睇你有冇本事

你冇能力識有錢女 更加冇能力令有錢女鍾意你
係代表你廢

唔係啲咩男女唔平等既問題

你呢啲咪係屙屎唔出賴地硬囉
垃圾

其實冇人逼你結婚拍拖
我建議你去買個攬枕 日日打飛機爽完算啦

笑死 點解可反省自己同廢柴港男嘅價值觀
唔同你一樣唔跟你嗰套=唔會得到幸福

講錢又唔係有錢 講靚仔又唔係靚仔 講內籠又唔係善解人意 講精神又唔係精神富足 你反省下自己有咩吸引到異性嘅位先啦

銀行戶口冇錢冇物業學人講分家 啲女人貪咩？貪你散紙罐嗰幾百個一兩蚊？支那人可能會貪你本身份證嘅 畢竟呢樣野都係你地唯一拎得岀手嘅野

真心嘅我對嘅你價值為0真係太好 唔係比廢柴港男追求容不易整cheap晒我個人 同姐妹傾計 人哋嘅追求者呢個冇錢講風花雪月嘅文青 嗰個係健談意氣相投嘅窮鬼 我點好意思岀聲話我追求者係個窮撚矮毒請人食餐車仔麵都覺得搶佢錢嘅父權廢柴

成日呢個係雞 嗰個公廁 邊個拜金
唔gur呀去跳老舞做鴨囉
講到女人搵錢張大對腳就得
你咪去做鴨搵埋一份囉
仲未計鴨做男客又得女客又得搵雙份錢

班撚樣講到男人做鴨嗰陣就失晒踪扮傻 一係就嘻嘻哈哈講咩服侍富婆實好辛苦 轉頭又上兒登講邊個邊個係雞 最撚搞笑係中大朗朗個女仔兩年後拍拖 都要比班垃圾話男朋友死咗咁快拍拖 屌拍拖咋唔講以為仲喺古代老公死咗要守貞

Hello

打破廢柴港男嘅話術你我有責

跳舞群組有個靚仔22歲住九龍站上蓋

不過金鐘連登仔去呢啲地方只會俾人點去倒垃圾同拖地

我已經封左盤，不過無得怨所以話感情係無絕對量標準

成班金鐘仔 行去九龍站上蓋門口已經俾保安趕返落樓
一睇個格個款就知係閒人

又一隻癲狗港女
有錢請工人你兩條廢閪唔洗上黎嘈

廢物
咩叫以前俾家用有得瞓呀
即係而家有得震無得瞓
照下自己個死樣
平胸肥閪返屋企毒埋一邊上連登扮上菜

多撚謝你讚我
邊撚個同你e隻汪汪溝通
狙擊你e條垃圾狗閪

睇你講嘢咁撚on9以為好有道理咁狂覆
不如去搵返工
唔好唔做嘢唔俾家用辛苦你屋企人啦
失業撚真係得閒

喂 阿哥
你唔做雞點養我呀
可能你做雞有機會有錢啲
希望你個樣唔會令你窮
sorry

以前比老豆老母家用 比佢哋照顧
依家家用照比 但要照顧返人
講岀前後對比有冇抱怨咁都有得比仇女垃圾追住嚟咬

呢個世界有人鐘意大波，有人鐘意平胸；有人鐘意骨感；有人鐘意豐滿；有人變態戀童亦都有人戀老；有人鐘意靜態活動，有人鐘意動態活動；甚至有人鐘意殘疾，世界就好大嘅，得兒登仔個眼光咁狹窄覺得同佢哋唔同就係冇人要係異類 你放心窮柒矮毒嘅父權垃圾唔配埋我單

雖然我覺得就冇乜人會戀窮戀醜戀毒，仲要m底天生鐘意比父權sm，不過你可以慢慢等下，等到四十歲可能就發達有條件包養十八廿二嘅後生女，或者等支那女人睇中你張身份證

你以為個個同你一樣 認為做鴨先有錢？ 呢啲咪窮人思維囉 好勉強喎你 你講嘅同我topic相差十萬九千里

做鴨唔係賺錢唯一途徑啊 施主快啲早日脫離苦海 你就黎俾人屌到瀨屎 點解你會有呢啲咁嘅諗法 想我養你 係咪比我屌到痴咗線

其實我都唔係好識分邊啲要浸洗，邊啲就咁捽
遇到唔識先上網搵
但成日上網話可以捽嘅，第二個就話要浸
根本冇標準

你浸左先
如果之後啲水有沙沉底，可以浸耐啲換幾次水
再逐條揚下佢咁洗睇下有冇肉眼見到既沙
買多幾次菜就會知邊啲污糟啲要浸耐啲

真
我case有啲唔同 同男朋友搬咗出嚟住 明明大家都要翻工 佢呀媽問我有無煲湯 平時係咪日日煮飯
其他家務都係我做多 條仔唔想佢媽煩佢叫我同佢媽講會有幫手

1001

我唔同意喎

咁我唔鍾意湊仔
又要俾心機時間錢養大
都on9

係呀

第一日認識女人呢種生物？

屌你啦日日煮飯洗碗掃地吸塵洗衫掠衫掉垃圾呀咩叫唔識做